<Document>
# Командование
Главы всех отделов пришли к тому, что им нужен отдел для управления отделам — [color=#1b67a5]Командный[/color] - сила, с которой лучше не тягаться. Обычно, они имеют доступ к некоторой специальноц экипировке. Некоторые люди очень сильно желают им смерти.

## Состав
[color=#1b67a5]Командный[/color] отдел состоит из глав каждого отдела, то есть [color=#9fed58]Главы Персонала[/color], [color=#cb0000]Главы Службы Безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главного Врача[/color], [color=#f39f27]Старшего Инженера[/color], [color=#c96dbf]Научного Руководителя[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] и выше всех их, [color=#1b67a5]Капитана[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="
Глава Персонала"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Глава Службы Безопасности"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="Главный Врач"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="Старший Инженер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="Научный Руководитель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="Квартирмейстер"/>
  </Box>

## Вступление на должность
Поздравляем с повышением! Если забыть про бумажную работу, Ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] включают в себя поддержание работы Вашего отдела, а также введение изменений и выбор приоритетов в этой самой работе. Нельзя забывать про безопасность Ваших сотрудников и экипировки, за неё Вы тоже в ответе.

Не забывайте, у Вас все ещё есть работа! Ваши красивые и понтовые инструментики за вас её не сделают, идите помогайте новичкам в отделе или выполняйте работу, которой никто не занимается!

Хоть Вас и может пронести, если Вы будете просто сидеть и смотреть за работой Вашего отдела, но куда лучше быть активным сотрудником и работать вместе с ними. И помните — Ваши сотрудники работают лучше не там, где Вы им прикажете, а там где они знают толк.

## Ваш шкафчик

Чтобы справляться с новыми душераздирающими задачами, каждой главе были выданы специальные предметы для ведения работы. Большая их часть может быть найдена в Вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт[/color] — очень важный инструмент. С помощью небольшой смекалки, он может открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], закручивать на них [color=#a4885c]болты[/color] или переключать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. И всё это пульт может делать издалека.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Пульт контролирует экипаж, он контролирует, где будут ходить люди. Закрывайте места, где им лучше не быть или ставьте двери на аварийный доступ в случае ЧС... Возможности не безграничны, но огромны.

У Вас также есть доступ к собственному [color=#1b67a5]Командному[/color] каналу, как и у других отделов. Однако, этот не такой как все — у людей, которые Вас слышат, под управлением [color=#a4885c]целые отделы[/color].
Пользуйтесь этой возможностью чтобы передавать запросы Ваших сотрудников и принимать запросы других.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава Персонала[/color] получают доступ к [color=#a4885c]мастер-включу шифрования[/color], позволяющему слышать почти все каналы на станции. Это очень полезный инструмент, позволяющий вручную координировать целые отделы.
[color=#a4885c] Не профукайте этот потенциал![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы Вам было ещё сложнее справляться с бумажной работой, Центральное Командование выдало Вам персонализированный под профессию [color=#a4885c]штамп[/color]! Лежит в Вашем шкафу и прям ждёт чтобы Вы его прижали к бумаге. Не забывайте читать то, что одобряете.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
