<Document>
# Словарь терминов

Эта страница содержит в себе большую часть сленга, который Вы можете встретить на станции или просто в сообществе!

# Внутриигровой сленг

Эти термины Вы можете встретить в игре.

## Техи
Технические помещения, тёмные коридоры между отделам со всякими вещами внутри. Тут часто убивают.

## Полный доступ
Доступ во все отделы станции, который, по умолчанию, имеет только капитан и офицер "Синий Щит".

## Атмос (место)
Атмосферный отсек станции.

## Атмос (человек)
Атмосферный техник, сотрудник станции занимающийся подачей воздуха на станцию и некоторыми другими вещами, связанными с газами.

## Болтированная (дверь)
Шлюз, который ни открывается, ни закрывается. Будет находиться в том состоянии, в котором находится сейчас, пока не будет починен. Болтированные двери горят красным светом.

## Борг
Киборги, контролируемые игроками.

## ССД
От англ. Space Sleep Disorder. Означает, что игрок вышел из игры и его персонаж ступором стоит на месте. Такие игроки при осмотре имеют жёлтый или фиолетовый текст, а рядом с ними имеется значок сна.

## Бриг
Главная часть отдела Службы Безопасности. Место, где заключённые отбывают свой срок. Смотритель находится в ответе за эффективную работу брига.

## Кеп, Кэп
Капитан.

## Каргония
Название отдела Снабжения, объявляющего независимость. От англ. Cargo - отдел снабжения.

## СИ
Старший Инженер, глава Инженерного отдела.

## ЦК/ЦентКом/Центральное Коммандование
Административный орган, курирующий космическую станцию NanoTrasen, на которой вы проживаете.

## ГВ/СМО
Главный Врач, глава Медицинского отдела. От англ. CMO - Chief Medical Officer.

## Крит
Состояние здоровья, в котором Вы находитесь без сознания, но не мертвы. В этом состоянии Вы перестаёте дышать и умрёте без внешней помощи.

## Емаг/EMAG
Устройство Синдиката, криптографический секвенсор, взламывающий некоторые устройства на станции.

## Емагнутый
Взломанный с помощью EMAGа.

## Аварийный Доступ
Двери с таким доступом могут быть открыты всеми. Такие двери мигают жёлтым цветом.

## ОБР
Отряд Быстрого Реагирования. Отправляется Центральным Командованием на станцию по различным причинам.

## Бог(и)
Внутриигровой термин, означающий Администратора(о-в). Иногда, вместо "Бог" используется ЦентКом.

## Грейтайд/Тайдер/Ассистент
Обычно относится к пассажиру. Термин имеет отрицательный характер и применяется к членам экипажа, совершающим малые нарушения КЗ или СРП.

## ГП/ХоП (человек)
Глава Персонала, глава Сервисного отдела. Человек, выдающий доступы в отделы станции.

## ГП/ХоП (место)
Кабинет Главы Персонала, где выдаются доступы и ключи шифрования для раций.

## ГСБ/ХоС
Глава Службы Безопасности.

## Изоли
Изолированные перчатки, защищающие от ударов током и позволяющие взламывать шлюзы на станции.

## Ресы
Ресурсы. Сталь, пластик, пласталь, стекло, бронестекло, серебро и золото.

## НаноТрейзен/НТ
Компания, владеющая станцией на которой Вы находитесь.

## Нюкеры
Сленговое название Ядерных Оперативников. От англ. Nuke Ops.

## Перма
Перманентный (вечный) бриг. Камера, куда сажают за очень серьёзные преступления. Преступников оттуда не выпускают.

## КМ
Квартирмейстер, глава отдела Снабжения.

## Магнитки
Магнитные сапоги, позволяющие ходить как обычно в условиях нулевой гравитации.

## НР/РД
Научный Руководитель, глава Научного отдела. От англ. Research Director.

## Робастный
Кто-то, кто очень хорошо сражается.

## Утил
Утилизатор.

## РнД
Научный отдел. От англ. Research and Development.

## СБ
Отдел Службы Безопасности.

## Смена
Раунд.

## Синга
Гравитационная сингулярность, питающая станцию своей радиацией.

## Побег сингулярности
Сингулярность сбежала из своей клетки и поедает станцию. Бегите.

## Разгерма
Разгерметизация комнаты, то есть отсутствие там воздуха и давления - вредно для здоровья!

## Синди/Синдикатовец
Все люди, работающие на Синдикат. От Агентов до Ядерных Оперативников.

## ТК
Телекристаллы, используемые Синдикатовцами для покупки снаряжения и оружия через аплинк.

## Ксено (место)
Место, где учёные изучают артефакты.

## Ксено (существо)
Различные ксеноморфы, хотящие Вас убить.

# Внеигровой сленг

Эти термины используются только в OOC чате или вне игры.

## Адмем
Что-либо, созданное Администраторами.

## AHelp/Ахелп
Чат с Администраторами, через который можно сообщить об нарушении правил или о других проблемах. Открывается на F1 и имеет характерный звук.

## Антаг/Антагонист
Персонажи, созданные для увеселения раунда или приведения его в полный хаос.

## Боиньк
Звук, когда Вам приходит сообщение от Администратора. Надейтесь что это не бан.

## LOOC/OOC
Local out-of-character и (global) out-of-character соответственно. Чаты, позволяющие говорить вне игрового процесса. Например, попросить помощи по игровой механике через LOOC. Обычно, OOC работает только после конца раунда.

## LRP/ЛРП
Low Roleplay. Низкий уровень отыгрыша своей роли.

## MRP/МРП
Medium Roleplay. Такие сервера обычно требуют от игроков реалистичного отыгрыша своих персонажей и имеют более строгие правила.

## HRP/ХРП
High Roleplay. Такие сервера имеют очень строгие правила относительно того, что разрешено делать за персонажа. Ваш персонаж должен иметь предысторию и действовать так, как он действовал бы в реальности.

## Самоантаг
Игрок, который действует как антагонист при том, что он не антагонист. О таких действиях рекомендуется сообщать администрации.

## Апстрим
Самая новая стабильная официальная версия игры от Space Wizards. Сервера обновляются до неё не сразу.

## Валидхантер
Игрок, ищущий и пытающийся убить антагонистов по всей станции, не будучи сотрудником СБ.

</Document>
