<Document>
# Работы

В SS14 существует множество работ, разделённых на семь основных отделов:

## Сервисный
[color=#9fed58]Сервисный[/color] отдел - очень разнообразный отдел, который включает в себя Главу Персонала и другие работы, которые существуют чтобы обслуживать станцию.

Его основные работы включают в себя людей, которые развлекают, чистят и обслуживают весь остальной экипаж, но с исключением в виде пассажира, у которого нет определённый работы, кроме того, чтобы потеряться в техах.

## Снабжение
[color=#b18644]Снабжение[/color], или как его чаще называют, [bolditalic]"Карго"[/bolditalic], состоит из грузчиков, утилизаторов и квартирмейстера. Этот отдел ответственнен за распределение ресурсов и торговлю - продажу и покупку вещей на галактическом рынке.
По большей части, это означает то, что они бегают по станции и разбросанным в космосе обломкам в поисках чего-то. что можно раздать или продать, чтобы купить материалы для других отделов.

## Медицинский
[color=#5b97bc]Медицинский[/color] отдел состоит из интернов, химиков, докторов, парамедика, ведущего врача, хирургов, патологоанатомов, главного врача и, иногда, психолога. Как отдел, он ответственнен за лечение и клонирование экипажа.

Медицинский отдел - один из самых хорошо укомплектованных экипировкой, с возможностью находить раненый экипаж с помощью консоли мониторинга экипажа (если хоть кто-то включит датчики), почти бесконечным количеством химикатов для создания лекарств и возможностью быстро диагностировать и вакцинировать экипаж от различных болезней.

## Научный
[color=#c96dbf]Научный[/color] отдел, также называемый РнД (Research and Development), состоит из научных ассистентов, учёных, робототехников, старшего научного сотрудника и научного руководителя.
Как отдел, он занимается изучением технологий, артефактов и аномалий, улучшением машин и созданием новых, а также сборкой Боргов.

Учёные постоянно ищут новые артефакты для изучения, а также отделы в которых можно что-то улучшить.

## Инженерный
[color=#f39f27]Инженерный[/color] отдел состоит из технических ассистентов, инженеров, ведущего инженера, атмосферных техников и старшего инженера. Инженерный отдел занимается подачей электричества на станцию, устранением повреждений и поставкой воздуха.

Сотрудники инженерного отдела всегда готовы выйти в открытый космос, а это означает что ни одна часть станции не останется без ремонта.

## Служба Безопасности
[color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] состоит из кадетов, юристов, детективов, офицеров, старшего офицера, бригмедика, смотрителя и главы службы безопасности. В основные задачи отдела входит установление порядка на станции, а также устранение угроз, например, огромных крыс или космических карпов.

Из-за некоторых действий по установке порядка, экипаж может быть разозлён на СБ - надо всегда идти по тонкой линии баланса между порядком и отношением с экипажем (не убивайте клоуна).

## Командный
[color=#1b67a5]Командный[/color] отдел состоит из главы каждого отдела. Он в ответе за сохранение эффективности и работы станции.

Его сотрудники всегда должны уметь выполнять работу своего отдела и должны правильно распределять свои силы между своим отделом и мостиком.

# Смена профессии
[color=#9fed58]Глава Персонала[/color] - человек, находящийся в ответе за изменением профессий сотрудников и выдачей ключей шифрования для раций. Направляйтесь к его офису и расскажите о том, кем мечтаете стать.

Часто, [color=#9fed58]Главе Персонала[/color] потребуется от Вас [bold]заполненная форма[/bold] или [color=#a4885c]печать[/color] от Главы отдела, в который Вы собираетесь перейти.
</Document>
