<Document>
# Станция и смены

Каждый раунд в SS14 - [bold]независимая от других смена[/bold], происходящая на одной из многих станций корпорации NanoTrasen.

Раунды обычно идут от [color=cyan]45 до 90 минут[/color], но игроки могут свободно выходить и заходить в любое время.

## Док шаттла
Если Вы присоединитесь в середине смены, то скорее всего (это можно изменить в настройках персонажа) появитесь в [color=lime]Доке шаттла прибытия[/color].
Здесь Вы можете взять парочку напитков, поговорить с другими игроками и дождаться шаттла, который довезёт Вас до станции.

Экраны на стенах покажут Вам РВП/РВО (Расчётное Время Прибытия/Отбытия шаттла).
Когда он прибудет, просто зайдите на него и дождитесь прилёта на станцию.

Будьте осторожны: не стойте в посадочной зоне шаттла. [color=#EB2D3A][bold]Он может Вас раздавить[/bold][/color].

## Навигация
У каждой станции есть много "достопримечательностей".
Они варьируются от Отделов, где происходит работа, до Общих зон, где можно отдохнуть и поговорить с другими членами экипажа.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="направляющие знаки"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="знаки отделов"/>
</Box>

[color=cyan]Карты станций[/color] дают возможность посмотреть на схему всей станции с указанием разных отделов специальными цветами.
Обычные [color=cyan]знаки[/color] на стенах показывают на направления Отделов.

## Прощание со станцией
В конце смены [color=gray](если не случится [color=red][bold]Ядерной катастрофы[/bold][/color])[/color], Вы покинете станцию на [color=lime]эвакуационном шаттле[/color] (Эваке).
Когда его вызывают, оповещение на всей станции будет проиграно для экипажа, сообщая о его [color=cyan]скором прибытии[/color].
Когда он прибудет, Вам необходимо будет направиться к нему, сесть на него, а потом выжить до прибытия на [bold]Центральное Командование[/bold] (ЦК).

Раунд официально кончается тогда, когда Вы прибываете на [bold]Центральное Командование[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Если Вам необходимо покинуть игру раньше, Вы можете сделать это через [color=lime]криогенные блоки сна[/color] (Крио). Вы можете их найти, воспользовавшись картой станции.
Просто залезьте внутрь и выйдите из игры. Ваши вещи будут сохранены и защищены от кражи.

## Больше информации
Хотите узнать про управление? [textlink="Нажмите сюда чтобы узнать больше об управлении." link="Controls"]

Не знаете как выполнять свою работу? [textlink="Нажмите сюда чтобы перейти к списку Отделов" link="Jobs"]

Всё время умираете? [textlink="Нажмите сюда за Инструкцией по выживанию" link="Survival"]

</Document>
