<Document>
# Выживание
Обычно рекомендуется избегать ситуаций, которые могут нанести Вам вред потому, что у медицинский отдел не может вылечить всех, особенно в ситуации с Ядерными Оперативниками у шлюзов вашей станции.

## Определение вашей ситуации
Ваш КПК содержит в себе и название станции, на которой Вы находитесь, и список её экипажа, а также информацию о Вашем имени и профессии. Неплохо, если у Вас проблемы с памятью.

## Первая помощь
В случае Чрезвычайной ситуации, есть несколько вещей которые Вы можете сделать чтобы обеспечить себе долгосрочное выживание:
- Если Вам становится очень плохо и Вы близки к критическому состоянию, используйте на себе экстренный медипен из своего аварийного набора. Медицинские медипены также могут помочь людям, в данный момент находящимся в критическом состоянии, прожить чуть дольше, позволяя увеличить время для их лечения.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>

- Ваш аварийный набор содержит в себе маску для дыхания и кислородный/азотный баллон (в зависимости от Вашего вида), который позволит Вам дольше прожить в случае разгерметизации.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Если Вы активно кровоточите, или просто хотите подготовиться, Вы можете разрезать любую одежду с помощью какого-либо острого предмете, типа ножа, чтобы использовать получившуюся ткань для создания марлевых бинтов, которыми можно остановить кровотечения. Сама ткань тоже может использоваться для этой цели, но она менее эффективна.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Другие Полезные Советы
- Если рядом с Вами нет анализатора здоровья, Вы всё ещё можете узнать из-за чего Вам плохо, осмотрев себя и нажав на значок сердечка.
- Слепоту можно облегчить морковью (она содержат Окулин - лекарство, лечащее слепоту).
- Хорошо сделанные блюда (еда с кухни, а не из торговых аппаратов) намного лучше для вашего здоровья и помогут организму вылечиться ещё быстрее.
- Простой отдых на кровати поможет некоторым ранам затянуться самим. Лучше всего для этого подходят медицинские койки, так как обладают стерильностью и поддержкой для всех повреждённых частей тела, однако и обычная кровать сойдёт.
- Сон на кровати повышает скорость регенерации ещё выше.
- Пища, содержащая протеины, например, мясо, сильно повышают скорость восстановления крови в теле. Конечно, в таком случае лучше обратиться к доктору.

</Document>
