<Document>
  # Корпоративный Закон (КЗ)
   Корпоративный Закон (КЗ) — свод требований корпорации NanoTrasen (NT) ко всем разумным существам на территории объектов корпорации.
  Данные регуляции категорически запрещено игнорировать, нарушать или пытаться видоизменить.
  Попадая на объект корпорации, все разумные существа обязуются соблюдать Корпоративный Закон.

   Все статьи закона были проверены и одобрены государствами, с которыми корпорация NanoTrasen сотрудничает в сфере найма персонала,
  соответственно Корпоративный Закон в должной мере соблюдает гражданские права персонала NT и защищает их честь и достоинство.
  Таким образом, никто из присутствующих на территории NT не имеет права апеллировать к законам своей страны в случае возникновения спорной ситуации
  по поводу соблюдения законов корпорации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BookSpaceLaw" Caption="Корпоративный закон"/>
  </Box>

  ## Основные Права Разумных Существ (ОПРС)
  Основные Права Разумных Существ (ОПРС) на территории объектов корпорации NanoTrasen имеют преимущество над всеми остальными законами и сводами правил.

  Механизм защиты прав. Служба безопасности объекта NanoTrasen обязана уважать и защищать основные права всех разумных существ, находящихся на территории объекта NanoTrasen. Каждый имеет право искать защиты своих основных прав так же у командного состава, и данные лица обязаны оказывать содействие в рамках своей компетенции.
  В случаях, когда способы защиты прав неэффективны или объективно невозможны, лицо имеет право обращаться любым возможным способом
  к Центральному Командованию корпорации.

  [color=#a4885c]Право на жизнь[/color]: Никто не имеет право отнять жизнь без решения суда, капитана или ЦК. Ликвидация - крайняя мера, она может применяться лишь в исключительных случаях. Каждый имеет право на клонирование, никто не может быть лишен этого права, даже представители враждебной корпорации. Отказ клонировать - равнозначен убийству.

  ## Implantation
  Any prisoner in custody can be subjected to implantation or implant removal procedures, so long as it's within reason. The process of adding an implant should not prolong the detainees sentence, meaning you can not hold them longer to administer the implant, unless stated otherwise. A former inmate can be requested to undergo implantation at a later point in time if they fit the circumstances during their confinement, they must comply. The following have been listed out with special circumstances, anything not in this list can still be applied, given proper legal context. A prisoner can still receive implantation procedures without meeting the circumstances if they give their clear permission.

  [color=#a4885c]Право на свободу и неприкосновенность[/color]: Лишить права на свободу можно лишь решением ЦК или СБ в связи с нарушением КЗ или карантинными действиями, а также при возникновении чрезвычайной ситуации.

  [color=#a4885c]Право на неприкосновенность частной жизни[/color]: Никто не обязан сообщать или передавать данные о своей частной жизни.

  ## Implant Removal
  A suspect can be forced to receive implant removal if there is strong, reasonable proof that they have been implanted, such as an officer seeing them use one or their prints being on a discarded injector. Unlike the implantation procedure, a prisoner can have their sentence entirely delayed or extended until they comply with the procedure, as long as security is actively making attempts to perform it. Akin to implanting, if an inmate gives their clear permission, implant removal can proceed without proof.

  [color=#a4885c]Презумпция невиновности[/color]: Каждый, обвиняемый в совершении преступления, имеет право считаться невиновным до тех пор, пока его виновность не будет установлена законным порядком путем гласного разбирательства, при котором ему обеспечиваются все возможности для защиты.

  [color=#a4885c]Право на свободу вероисповедания[/color]: Религиозные объединения отделены от корпорации и равны перед её законом.

  За нарушение прав разумных существ следует наказание по специализированной под конкретное нарушение статье КЗ. Любое существо, получившее разум (например, в результате экспериментов исследовательского отдела, под действием космической магии или аномалии),
  являются объектом исследований и не имеют защиты ОПРС до тех пор, пока научный руководитель, капитан или ЦК не решит обратное по каждому конкретному существу. За существ, которые обрели разум, несет ответственность их создатель.

  Любое гуманоидное и органическое существо, изначально обладающее разумом и как-либо оказавшееся на объекте NanoTrasen, также находится под защитой ОПРС.

  Корпоративный закон является основным законом на объектах корпорации и имеет преимущество над любыми другими законами местных и планетарных правительств. Любое разумное существо на станции обязано исполнять требования Корпоративного Закона.


</Document>
