<Document>
  # Конфигуратор доступа
  Конфигуратор доступа — это инструмент, используемый для назначения категорий персонала, имеющих доступ для взаимодействия с устройствами.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="конфигуратор доступа"/>
  </Box>

  Настраиваемые устройства включают в себя шлюзы, защищённые ящики и шкафчики, а также машины с ограниченным доступом.
  Примечание: Шлюзы, доступ к которым у Вас есть, можно подключить к кнопкам с помощью [color=#a4885c]сетевого конфигуратора[/color] (или мультитула).

  ## Где найти конфигураторы доступа
  Каждая станция оснащена максимум двумя конфигураторами доступа. Один находится у Старшего Инженера, а второй — у Главы Персонала.

  ## Как использовать конфигуратор доступа
  Чтобы изменить устройство с помощью конфигуратора доступа:
  - Сначала используйте конфигуратор на устройстве, доступ к которому хотите настроить. Это откроет его интерфейс.
  - Затем вставьте ID-карту в конфигуратор.
  - Установите требования к доступу для подключённого устройства. Чтобы установить необходимый доступ, Вам потребуется соответствующая ID-карта.
  - Все изменения вступают в силу [color=#a4885c]немедленно[/color] — извлеките ID-карту из конфигуратора и закройте интерфейс.

  ## Ограничения при изменении доступа
  В целях безопасности вставленная ID-карта должна обладать [bold]всеми[/bold] текущими правами доступа, установленными на устройстве, чтобы вы могли его изменить.

  Например, устройство с доступом [textlink="РнД" link="Science"] и [textlink="Мед. отсека" link="Medical"] может быть изменено только ID-картой, имеющей доступ к [color=#a4885c]обоим[/color] отделам.
  Конфигуратор предупредит пользователя, если вставленная ID-карта не имеет достаточных привилегий для изменения устройства.

  Устройство без заданных требований к доступу, например, общий шлюз, можно изменить с помощью любой ID-карты станции.

  ## Ремонт устройств с повреждёнными считывателями ID-карт
  Агенты Синдиката могут попытаться взломать устройства с ограниченным доступом с помощью [color=#a4885c]дисруптора аутентификации[/color].
  Этот инструмент полностью выводит из строя считыватели ID-карт, подключённые к устройству, делая их доступными для всех.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Чтобы устранить повреждение, обычно необходимо частично разобрать устройство, а затем собрать его заново.
  Это сбросит требования к доступу к значениям по умолчанию, позволяя настроить устройство заново.

  ## Ремонт шлюзов
  Если у вас есть конфигуратор доступа, используйте [color=#a4885c]отвёртку[/color], чтобы открыть техническую панель шлюза, а затем примените конфигуратор доступа для перенастройки доступов.
  Разборка не требуется.

  Если у вас нет конфигуратора доступа, вы всё равно можете отремонтировать шлюз, частично разобрав его до момента снятия электроники двери, а затем собрав обратно.
  Это восстановит доступы с начала смены.
</Document>
