<Document>
  # Вентиляция
  Стандартная вентиляция, которую можно найти почти во всех комнатах с приспособленной для жизни атмосферой.
  Вентиляция насыщает атмосферу газами из труб, пока она не достигнет определённого давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Для работы ей необходима [textlink="энергия" link="Power"], подаваемаемая через [textlink="НВ кабель" link="VoltageNetworks"] неподалёку.

  Вентиляцию можно заварить сварочным аппаратом для предотвращения её работы.

  Стандартный режим работы вентиляции - выпуск газов в атмосферу, пока давление не достигнет [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Формула скорости работы вентиляции:
  <Box>
    [italic]Скорость работы = 2 × [textlink="давление в трубах" link="PipeNetworks"] - давление атмосферы над вентиляцией[/italic]
  </Box>

  Это значит, что вентиляция не сможет повысить давление комнаты до [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color], если давление в трубах будет ниже [color=orange]50.65 кПа[/color].

  ## Отключение из-за низкого давления
  Вентиляции перейдут в состояние [color=red]отключения из-за низкого давления[/color] если давление снаружи вентиляции упадёт до значений меньше [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Это предотвратит выброс полезных газов в космос.
  Это состояние отображено [color=yellow]жёлтым[/color] светом на вентиляции.

  Это состояние может быть [color=green]сброшено[/color], нажатием [color=yellow][bold][keybind="UIRightClick"/][/bold][/color] по вентиляции, а затем выбором "Сброс блокировки давления".
  Также, от этого состояния можно избавиться, выбрав режим "Заполнения" в подключённой к вентиляции [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"]

  Внимание: вентиляции в этом состоянии всё ещё очень медленно выпускают газ.
  Количество газа пропорционально давлению в трубах.

  ## Режимы работы
  При [textlink="подключении" link="Networking"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"], вентиляции получают больший функционал.

  У скрубберов есть две настройки "направления":
  - Releasing - выпуск газов из труб в атмосферу.
  - Siphoning - высасывание всех газов из атмосферы. В этом состоянии, вентиляция будет светиться [color=red]красным[/color].

  ## Границы давления

  У вентиляций есть система границ, которая контролирует давление, при котором вентиляция будет выпускать газы в атмосферу.

  Параметр Ограничение давления имеет четыре конфигурации:

  - ExternalBound — вентиляция учитывает границу давления, заданную по Внешней границе.

  - InternalBound — вентиляция учитывает границу давления, заданную по Внутренней границе.

  - Both — вентиляция учитывает как Внешнюю, так и Внутреннюю границы.

  - NoBound — вентиляция не учитывает никаких границ.

  Когда вентиляция работает в режиме Releasing:

  - Если Внешняя граница давления установлена на 101.3 кПа, вентиляция не будет нагнетать атмосферу выше этого давления.

  - Если Внутренняя граница давления установлена на 50 кПа, вентиляция не будет забирать газ из труб, если давление в них ниже 50 кПа.

  Когда вентиляция работает в режиме Siphoning:

  - Если Внешняя граница давления установлена на 101.3 кПа, вентиляция будет откачивать газы, пока давление в атмосфере не достигнет [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  - Если Внутренняя граница давления установлена на 50 кПа, вентиляция не будет закачивать газ в трубы, если давление в них выше 50 кПа.

  Упрощённое объяснение, если вы всё ещё не понимаете эту систему:

  - Внешняя граница (ExternalBound) — верхняя граница давления атмосферы.
      «Если давление снаружи выше этого значения, газ выпускать я не буду. А если ниже, то я не буду забирать газ в трубы.»

  - Внутренняя граница (InternalBound) — нижняя граница давления в подключённых трубах.
      «Если давление в трубах ниже границы, я не буду выпускать газы. А если выше, я не буду закачивать их в трубы.»

  - Настройки Ограничения давления просто определяют каким границам надо следовать.

</Document>
