<Document>
  # Двигатель АнтиМатерии (ДАМ)
  Генератор, используемый для подачи солидного количества энергии на станцию в течение ограниченного времени.

  Чаще всего используется инженерами для запуска более высоких по уровню генераторов. Например, [textlink="Двигателя Сингулярности" link="SingularityEngine"] или [textlink="Двигателя Теслы" link="TeslaEngine"].


  Накопление энергии, выдаваемой ДАМом в [textlink="батареях" link="PowerStorage"] станции позволяет развить достаточное количество энергии для запуска других генераторов.

  ## Сборка
  <Box>Необходимые детали:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  Контроллер ДАМ это часть ДАМа, контролирующая вывод энергии в сеть станции через [textlink="ВВ кабель под ним" link="VoltageNetworks"].
  Поэтому, строительство ДАМа рекомендуется начинать с установки контроллера поверх [color=orange]ВВ кабеля[/color].

  На большинстве станций есть места, специально выделенные под строительства ДАМа. Там вы и обнаружите видимый через пол [color=orange]ВВ кабель[/color].

  [bold]Экранирование ДАМ[/bold] - физическая структура, из которой состоит Двигатель Антиматерии. Создаётся путём использования мультитула на упаковке ДАМ.

  Чтобы построить ДАМ, разложите квадрат (или прямоугольник) 3x3 или больше из упаковок ДАМа, постарайтесь максимизировать количество частей, окружённых со всех сторон.
  Чем больше таких частей, тем больше ядер будет иметь ДАМ, и тем больше энергии он сможет безопасно генерировать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>

  Теперь, используйте мультитул на каждой упаковке чтобы собрать экранирование ДАМа. Не забудьте установить контроллер на [color=orange]ВВ кабель[/color].

  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример ДАМа с одним ядром[italic][/color]
  </Box>

  ## Работа
  Для запуска ДАМа, установите топливный бак в контроллер, установите безопасное количество впрыска и запустите ДАМ.

  Безопасное количество - точка максимальной выработки энергии без перегрева ДАМа.

  Такое количество всегда равно количеству ядер умноженному на два.

  Например, ДАМ с одним ядром будет иметь максимальный безопасный впрыск в 2. С двумя ядрами - 4, и так далее.

  Даже чуток больше и ДАМ в конце концов [color=#ff0000]перегреется[/color] и через короткое время [color=#ff0000]взорвётся[/color].

  Контроллер ДАМа [textlink="показывает" link="InspectingPower"] и количество энергии, подаваемое в сеть в данный момент, и теоритический максимум этого ДАМа.

</Document>
