<Document>
  # Инструменты атмосов
  Атмосферные техники имеют такой же основной набор инструментов, что и инженеры. Однако, они получают два эксклюзивных - атмос-голопроектор и газоанализатор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Атмос-голопроектор
  Проецирует барьер, не дающий газам проходить на его другую сторону. Проход других объектов не ограничен.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Полезно при необходимости открыть [textlink="пожарный шлюз" link="FireAndGasControl"] без утечек газа, а также обозначения области как опасной.
  Позволяет эвакуировать экипаж из опасной зоны без утечек газа.

  У голопроектора есть батарея, разряжающаяся с каждым использованием. Вы можете зарядить батарею с помощью зарядника батарей.

  Проекции, расположенные рядом с [textlink="пожарными шлюзами" link="FireAndGasControl"], деактивируют их режим [color=red]блокировки[/color], позволяя открывать их руками.

  ## Газоанализатор
  Инструмент, полезный для анализа атмосферы снаружи или в любом [textlink="атмос-устройстве" link="GasManipulation"], содержащем газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  You can use the Gas Analyzer by clicking on a gas-containing [textlink="device" link="GasManipulation"], or by clicking on the air in the room.

  When used, the gas analyzer will report on:
  - The volume of the device measured (not the volume of the gas!)
  - The total pressure of the gas, in kPa
  - The temperature of the gas, in Kelvin (K) and Celsius (C)
  - The precise composition of the gas in molar amounts, and as a percentage of the total gas volume

  At the bottom of the UI, the gas analyzer will display a visual indication of the different [textlink="gasses" link="Gasses"] present in the composition, as well as their relative concentrations.

  When the gas analyzer is analyzing binary and trinary [textlink="devices" link="GasManipulation"] (devices with two and three inputs/outputs), it will display the composition of each input/output separately. This is useful for troubleshooting gas [textlink="mixing and filtering" link="MixingAndFiltering"] setups.

</Document>
