<Document>
  # Газы
  Газы являются критической частью работы станции.
  Вопреки распространённому мнению, газы используются не только для дыхания.

  У некоторых газов есть определённые свойства, делающие их полезными для различных задач.
  Существуют газы, синтезируемые через сложные атмосферные реакции, использующиеся для специальных задач.

  ## Воздух
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Смесь газов, безопасная для дыхания большинством видов на станции.
  Состоит из [color=yellow]21% кислорода[/color] и [color=yellow]79% азота[/color].

  ## Кислород
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Распространённый газ, используемый большинством видов на станции для дыхания.

  Также, кислород поддерживает горение огня.
  Это может быть одновременно и полезно, в камере сгорания, например, и опасно, при поджоге плазмы в коридоре станции.

  ## Азот
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Инертный газ, используемый вместе с Кислородом для создания подходящей для дыхания атмосферы.

  Довольно стабилен и составляет большую часть атмосферы (79%).

  Слаймы и Воксы дышат Азотом, однако Воксы не могут вдыхать его вместе с кислородом. Он для них токсичен.

  ## Диоксид Углерода (Углекислый газ)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Газ, выдыхаемый большим числом видов на станции. Второстепенный продукт горения.

  Полезен для некоторых отделов.

  ## Водяной пар
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, создаваемый при горении плазмы и не только.

  Имеет хорошую теплоёмкость, что позволяет дольше сохранять температуру.

  ## Плазма
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Легко возгораемый газ, используемый во многих местах станции.

  Инженерный отдел использует его для генерации энергии и синтеза сложных газов.

  Его горение выпускает много тепла, а также Углекислый газ, Водяной пар и Тритий, в зависимости от эффективности реакции.

  Имеет хорошую теплоёмкость, что позволяет дольше сохранять температуру.

  ## Тритий
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Очень легко возгораемый радиоактивный (пока нет) газ, используемый для создания фрезона.

  Производится при горении плазмы, может быть использован для создания фрезона через сложные процессы.

  Эффективность производства трития зависит от различных факторов, например, состав и температура смеси.

  ## Фрезон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  - Востребованный из-за его сложности создания и количества свойств газ.
  - Имеет огромную теплоёмкость, хотя и не самую большую.
  - Можно смешать с азотом для получения оксида азота. Эта реакция сильно понижает температуру газа.

  Процесс создания довольно сложен и включает в себя смешение трития, кислорода и азота в определённых пропорциях.
  Вот что вам нужно знать, если вы всё-таки решились на его синтез:
  - Фрезон является смесью кислорода, трития и азота.
  - Тритий и кислород мешают в соотношении около 1:8.
  - Азот является катализатором реакции. Количество потребляемого азота зависит от эффективности реакции.
  - Реакция создания фрезона работает только при температурах ниже [color=yellow]73.15 K[/color]. Эффективность реакции (количество производимого фрезона) зависит от температуры. Чем ближе к [color=yellow]73.15 K[/color], тем больше будет фрезона, и тем меньше будет потребляться азота.

  Атмос это отдел постоянного прогресса и экспериментов! Удачи!

  ## Оксид Азота
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Веселящий газ. При больших концентрациях, усыпляет.
  Выделяется при дыхании слаймолюдов.

  ## Аммиак
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, выделяемый при гниении тел.

  Можно конденсировать и использовать для создания космического очистителя.

  ## Озон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OzoniumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Токсичный газ, выделяющийся своей токсичностью при дыхании, и ценой.

  Производится при охлаждении кислорода до [color=yellow]33 К или -240 градусов Цельсия[/color].

  <GuideReagentEmbed Reagent="Ozonium"/>

  ## Термониум
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermoniumCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasTankBaseThermonium" Caption=""/>
  </Box>
  Способный лечить людей газ при вдыхании. Аналогичен криоксадону по лечебным свойствам.

  Получается смешиванием Азота, Диоксида Углерода и Трития в равных пропорциях при температуре выше [color=yellow]3273 К или 3000 градусов Цельсия[/color].

  <GuideReagentEmbed Reagent="Thermonium"/>

  ## Фазон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PhazoniumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Токсичный и радиоактивный газ, обладающий огромной ценностью и самой большой теплоёмкостью среди газов.

  Получается смешиванием Фрезона, Термониума и Озона при температуре [color=yellow]ниже 13 К[/color].

  Опасен и для дыхания, и в конденсированном виде.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Phazonium"/>
</Document>
