<Document>
  # Наблюдение
  Наблюдение за питанием станции, будь то через консоль контроля питания или мультитул, позволяет находить первопричины проблем.
  Например, обрезанные провода или поломку/разрядку одного из [textlink="генераторов" link="Generators"].

  ## Консоль контроля питания

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
    Состоит из двух основных разделов: карты станции и информации о питании.
  </Box>

  ### Карта станции показывает:
  - Планировку станции, с [color=green]низким[/color], [color=yellow]средним[/color] и [color=orange]высоким[/color] [textlink="напряжениями" link="VoltageNetworks"].
  - [textlink="Все ЛКП, СМЭСы и подстанции." link="VoltageNetworks"]
  - Все [textlink="производители" link="Generators"] энергии, подключённые к станции (внимание: они отображаются даже если не подключены к сети).

  ### Информация о питании показывает:
  - Общую [textlink="выходную мощность генераторов" link="Generators"], то есть то, что генераторы в данный момент выдают, чтобы покрыть нагрузку сети.
  - Общее [textlink="использование батарей" link="PowerStorage"]. При правильной настройке должно быть низким (менее кВт).
  - Общую нагрузку сети, то есть сколько энергии запрашивает станция.

  ### Нагрузка

  В идеальной ситуации общая выработка генераторов должна совпадать с общей нагрузкой сети, а использование батарей — быть низким (менее кВт).
  По этим трём показателям инженеры получают точную картину ситуации на станции.
  Например:
  - Если выработка генераторов меньше, чем нагрузка сети, на станции дефицит энергии.
  - Если использование батарей выше 1 кВт, на станции дефицит энергии.
  - Если использование батарей равно нулю при том, что генераторы не покрывают нагрузку, это означает, что батареи полностью разряжены и на станции просадка напряжения.
  - Если выработка генераторов выше нагрузки сети, СМЭСы и подстанции заряжаются.

  [italic]Не стоит всегда доверять информации с консоли. Иногда, она ошибается.[/italic]

  ### Вкладки
  В консоли питания есть вкладки для каждой категории устройств на станции.
  Переход по вкладкам отображает статистику питания для выбранной категории.
  Например:
  - При клике на источник питания показывается, какие устройства он запитывает и сколько энергии выдаёт, а также подсвечиваются подключённые к нему устройства. Сам он начнёт мигать.
  - При клике на СМЭС, подстанцию или ЛКП, отображаются две энергосети, к которым оно подключено, сколько энергии оно получает и сколько распределяет.

  ## Мультитул
  С помощью мультитула можно осмотреть кабели и посмотреть информацию об их питании.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    Нажмите мультитулом на кабель, чтобы увидеть его статистику.
  </Box>
  В неё входит:
  - Текущее питание — сколько энергии выдаёт источник.
  - От батарей — сколько энергии берётся из батарей.
  - Возможное питание — максимальная мощность, которую источник мог бы выдать при необходимости.
  - Идеальное потребление — текущая нагрузка на кабель.
  - Входной запас — ёмкость батарей, находящихся в процессе зарядки.
  - Выходной запас — ёмкость батарей, разряжающихся в данный момент.

  Эти данные относятся только к сети, к которой относится кабель, который вы осматриваете.
  [color=green]НВ кабель[/color] (обычно обслуживающий лишь несколько помещений) будет показывать одно, [color=orange]ВВ кабель[/color] - другое.
</Document>
