<Document>
  # Mixing and Filtering
  Gas mixers and filters are essential tools for manipulating the composition of gases within a [textlink="pipe network" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Gas Mixer
  Gas mixers are used to combine gases in specific ratios within a [textlink="pipe network." link="PipeNetworks"]
  They are essential for creating controlled gas mixtures for various applications.

  Имеют три порта: 2 входа и один выход
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Первичный" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вторичный"/>
</Box>

  Gas mixers will still respect the requested gas mixture even if one of the input gases is not available. For example:
  - If the requested mixture is 22% oxygen and 78% nitrogen, but there is no available oxygen, the mixer will not work until oxygen is available.
  - If oxygen is available, but at a pressure lower than required to create the proper mixture at the requested pressure, the mixer will still create the mixture, but the output will be at a lower pressure than requested.

  Газовые смесители также смешивают газы, основываясь на давлении, а не на молях. Это может вызвать проблемы, если газы имеют разную температуру. Например:
  - Предположим, газовый смеситель попросили смешать кислород и азот в соотношении 1:2 при определенном давлении.
  - Азот в этом случае имеет температуру вдвое выше, чем кислород.
  - Более горячий газ имеет большее давление и, следовательно, меньшее количество молей на объем, чем кислород.
  - Поэтому при попытке газового миксера создать смесь азот будет содержать вдвое меньше молей, чем кислород.
  - На выходе получится 1:1 вместо 1:2. На 1 моль азота будет приходиться 1 моль кислорода, а не 2 моля азота на 1 моль кислорода.

  Газовые смесители могут применяться в самых разных областях, например:
  - Смешивание кислорода и азота для создания атмосферы, пригодной для дыхания.
  - Смешивание кислорода и плазмы для сжигания плазмы с целью получения трития.

  ## Gas Filter
  Gas filters are used to separate gases from a mixture within a [textlink="pipe network." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Input" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Output" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Filtered Output"/>
  </Box>

  Газовые фильтры засоряются и не фильтруют газ, если заблокирован один из выходов.

  Gas filters can be used in a variety of applications, for example:
  - Filtering out unwanted gases from a [textlink="pipe network" link="PipeNetworks"]
  - Separating specific gases for storage in a station's recyclernet
</Document>
