<Document>
  # Смешение и фильтрация
  Смесители и фильтры газов - критические для работы атмосферного отдела инструменты.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Смеситель
  Совмещает газы в определённых пропорциях из двух [textlink="сетей труб" link="PipeNetworks"] в одну.
  Полезны для создания определённых смесей газов, например, воздуха.=

  Имеют три порта: 2 входа и один выход
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Первичный" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вторичный"/>
</Box>

  - Если запрашиваемая смесь это 22% кислорода и 78% азота, но кислорода нет, смеситель не будет работать до его появления.
  - Если же кислород есть, но его меньше чем требуется, смесь будет создана при меньшем давлении.

  Газовые смесители также смешивают газы, основываясь на давлении, а не на молях. Это может вызвать проблемы, если газы имеют разную температуру. Например:
  - Предположим, газовый смеситель попросили смешать кислород и азот в соотношении 1:2 при определенном давлении.
  - Азот в этом случае имеет температуру вдвое выше, чем кислород.
  - Более горячий газ имеет большее давление и, следовательно, меньшее количество молей на объем, чем кислород.
  - Поэтому при попытке газового миксера создать смесь азот будет содержать вдвое меньше молей, чем кислород.
  - На выходе получится 1:1 вместо 1:2. На 1 моль азота будет приходиться 1 моль кислорода, а не 2 моля азота на 1 моль кислорода.

  Газовые смесители могут применяться в самых разных областях, например:
  - Смешивание кислорода и азота для создания атмосферы, пригодной для дыхания.
  - Смешивание кислорода и плазмы для сжигания плазмы с целью получения трития.

  ## Газовый фильтр
  Газовые фильтры используются для отделения газов от смеси в [textlink="сети труб" link="PipeNetworks"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Input" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Output" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Filtered Output"/>
  </Box>

  Газовые фильтры засоряются и не фильтруют газ, если заблокирован один из выходов.

  Газовые фильтры могут использоваться в различных областях, например:
  - Фильтрация нежелательных газов из [textlink=«трубопроводной сети» link="PipeNetworks"].
  - Отделение определенных газов для хранения в хранилищах газов станции.
</Document>
