<Document>
  # Сетевые соединения
  Устройствам на станции надо разговаривать между собой для выполнения своих функций.
  [textlink="Воздушные сигнализации" link="AirAlarms"] получают информацию от подключённых к ним устройств, [textlink="Двери" link="Airlocks"] подключены между собой для создания воздушных шлюзов и так далее.

  Всё это происходит с использованием двух систем - подключений и списков.

  Для взаимодействия с этими системами можно воспользоваться или Мультитулом, или Сетевым Конфигуратором.
  Для смены системы, воспользуйтесь [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color], держа устройство в руке, или нажмите [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], наведя на него.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Некоторые устройства не подключить, если у вас нет определённого доступа.
  Например, вам нужен Атмосферный доступ для подключения устройств к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].
  Чтобы подключить шлюз к чему-либо, вам нужен доступ к этому шлюзу.

  ## Система подключений
 Система подключений используется для явного связывания двух устройств, например, для связывания двери с другой дверью.

 <Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
 </Box>

  В системе связей, устройства имеют [bold]порты[/bold], которые могут либо отправлять, либо принимать сигналы.

  При наведении курсора на порт появляется всплывающая подсказка, сообщающая, что делает этот порт.
  Например, на выходных портах будут указаны условия, при которых они будут вызывать сигнал, а на входных портах будет указано, что устройство будет делать, если получит сигнал.

  ## Система списков
 Система списков используется для связи нескольких устройств с одним основным устройством, например, для связи нескольких атмосферных устройств с воздушной сигнализацией.

 <Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
 <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
 <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
 <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
 <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
 </Box>

  Каждое устройство имеет свой уникальный адрес, который используется для его идентификации в системе списков. Когда вы связываете устройство с основным устройством, вы добавляете его адрес в список устройств, с которыми будет взаимодействовать основное устройство.

  Вы можете сохранить адрес устройства в ваш инструмент с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Когда вы сохранили все нужные адреса, вы можете подключить их к основному устройству с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], держа инструмент в руке.

  UI состоит из:
  - Списка подключённых к основному устройству адресов.
  - Кнопки установить: заменяет список за тот, который сохранён в вашем устройстве.
  - Добавить: добавляет сохранённые в вашем устройстве адреса к готовому списку.
  - Очистить: отключает все подключённые устройства.
  - Копировать: копирует список подключённых адресов на ваше устройство.
  - Показать: проводит линии между основным устройством и всем подключённым адресам.

  Вы можете очистить список сохранённых адресов, открыв UI вашего инструмента на [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color], держа его в руке, или нажав по нему [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
</Document>
