<Document>
  # Сетевые соединения
  Устройствам на станции надо разговаривать между собой для выполнения своих функций.
  [textlink="Воздушные сигнализации" link="AirAlarms"] получают информацию от подключённых к ним устройств, [textlink="Двери" link="Airlocks"] подключены между собой для создания воздушных шлюзов и так далее.

  Всё это происходит с использованием двух систем - подключений и списков.

  Для взаимодействия с этими системами можно воспользоваться или Мультитулом, или Сетевым Конфигуратором.
  Для смены системы, воспользуйтесь [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color], держа устройство в руке, или нажмите [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], наведя на него.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Некоторые устройства не подключить, если у вас нет определённого доступа.
  Например, вам нужен Атмосферный доступ для подключения устройств к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].
  Чтобы подключить шлюз к чему-либо, вам нужен доступ к этому шлюзу.

  ## Система подключений
 Система подключений используется для явного связывания двух устройств, например, для связывания двери с другой дверью.

  <Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
 </Box>.

  В системе связей, устройства имеют [bold]порты[/bold], которые могут либо отправлять, либо принимать сигналы.

  При наведении курсора на порт появляется всплывающая подсказка, сообщающая, что делает этот порт.
  Например, на выходных портах будут указаны условия, при которых они будут вызывать сигнал, а на входных портах будет указано, что устройство будет делать, если получит сигнал.

  ## Система списков
 Система списков используется для связи нескольких устройств с одним основным устройством, например, для связи нескольких атмосферных устройств с воздушной сигнализацией.

  <Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
 <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
 <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
 <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
 <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
 </Box>.

  Каждое устройство имеет свой уникальный адрес, который используется для его идентификации в системе списков. Когда вы связываете устройство с основным устройством, вы добавляете его адрес в список устройств, с которыми будет взаимодействовать основное устройство.

  You can save a device's address to your tool by interacting with the device using [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Once you have a list of devices saved to your tool, you can link them to a primary device by interacting with the primary device using [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], which will bring up a UI.

  The UI has multiple options:
  - Set: Overwrites the current list of linked devices with the devices saved on the tool.
  - Add: Adds the devices saved on the tool to the current list of linked devices.
  - Clear: Removes all linked devices from the air alarm.
  - Copy: Copies the list of currently linked devices to the tool.
  - Show: Draws a line between the primary device and all linked devices. This is useful for visualizing the area the air alarm covers.

  If you need to clear your tool, you can press [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] on the tool or use [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color] to bring up a list of saved devices, and then press the "Clear" button.
</Document>
