<Document>
  # Шаттлостроение

  Строить шаттлы не сложно, но дорого и долго.

  Хорошее занятие для тех, у кого много времени и желания испытаний.

  ## Начало
  <Box>Required parts:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="П.А.К.М.А.Н." />
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>[bold]Необязательно:[/bold]</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="lighting"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Основа
  Для этого шага вам понадобятся листы стали, металлические стержни и плитка.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Направляйтесь в космос со сталью и стержнями. Воспользовавшись последними, отстройтесь от станции на 3-4 клетки, а затем соорудите платформу нужной формы.

  Минимальный размер — 3x3. Когда вы закончили с платформой, вы можете использовать кусачки, чтобы обрезать подключающую вас к станции решётку, однако это рекомендуется делать позже.

  На платформе не будет гравитации, а двигаться она будет свободна.

  Если вы уверены в форме шаттла, воспользуйтесь плиткой, чтобы превратить решётку в покрытие, а затем, когда проложите проводку, - пол.

  ## Стыковочные порты
  Стыковочные порты нужны почти каждому шаттлу для безопасной стыковки со станцией.

  Важно убедиться в каком направлении смотрит порт, оно определяет с какой стороны будет стыковка. Это можно сделать, посмотрев на маленький прямоугольник на стыковочном порту.

  Вы можете собрать стыковочный порт в Меню создания, нажав на [color=yellow][bold][keybind="OpenCraftingMenu"][/bold][/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Движение
  Вам понадобится как минимум 4 двигателя, для движения в каждую из сторон.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

  Для работы, двигатели должны быть направлены в космос. Вы можете убедиться в этом, осмотрев двигатель с помощью [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
  Вы можете вращать даже закреплённые двигатели с помощью [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color] или [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color] (против часовой стрелки).

  По-умолчанию, двигатели всегда включены. Вы можете включить или выключить двигатель с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] пустой рукой, или [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] с занятой.

  ## Вращение

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>
  Вращение шаттла осуществляется гироскопом. Его расположение не так важно, как расположение двигателей, но обычно он устанавливается близко к питанию.

  Для больших шаттлов может понадобиться больше одного гироскопа.
  Гироскоп можно заказать в Отделе Поставок или собрать вручную, получив плату в Научном отделе.

  ## Питание

  Маленькие шаттлы могут обойтись [textlink="М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Ном" link="Generators"]. Он подаёт питание прямо на [color=green]НВ кабель[/color], поэтому вам не придётся заботиться о подстанциях и СМЭСах.

  И сам генератор, и топливо можно найти в технических помещениях.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="М.И.Н.И.П.А.К.М.А.Н."/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

  На некоторых станциях есть не используемые генераторы, выдающие [color=orange]ВВ энергию[/color], и поэтому требующие подстанции.
  К счастью, инженеры NanoTrasen придумали настенную подстанцию, не занимающую лишнего места.
  Её детали вы можете получить в Научном отделе.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Пилотирование
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>
  Вам нужна консоль управления шаттла, иначе вы никуда не улетите!
  Убедитесь, что все двигатели и гироскопы запитаны и работают и... Поехали!

  А теперь испытание для читателя - сделайте шаттл красивым и удобным для человека без скафандра.

  ## Дополнительная информация
  [textlink="Чтобы узнать о составе атмосферы, нажмите сюда." link="Gasses"]

  [textlink="Чтобы узнать о работе атмосферных систем, нажмите сюда." link="Gasses"]
</Document>
