<Document>
  # Солнечные панели
  Солнечные панели почти не требуют обслуживания. Они получают энергию, превращая солнечные лучи в электрический ток.

  Обычно используются для помощи другим генератором станции.
  Они очень полезны, так как большинству генераторов нужно топливо, а они генерируют бесплатную энергию.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Добыча энергии
  Солнечные панели генерируют энергию в зависимости от их угла к солнцу и его видимости, которая может быть нарушена другими объектами.

  Поэтому некоторые панели могут генерировать 0 Вт, а другие — намного больше.
  Это происходит из-за того, что солнце закрыто от панелей станцией.
  Однако, большая часть станций имеет панели со всех сторон, что позволяет какой-то их части всегда производить энергию.

  Панель, смотрящая напрямую на Солнце, производит до [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] энергии.

  Солнечные панели производят [color=orange]высоковольтную энергию[/color], поэтому требуют [color=orange]ВВ кабелей под ними[/color] для подключения к станции.

  ## Зачем они нужны
  Сначала вам может показаться что солнечные панели не нужны станции.
  У нас же есть огромная чёрная дыра!
  Так зачем нам солнечные панели, которые даже столько энергии не произведут?

  Вот почему и [textlink="AME" link="AME"], и солнечные панели нужны станции:
  - Рабочие Панели и [textlink="ДАМ" link="AME"] сильно увеличивают рабочее время батарей, позволяя собрать или починить генераторы более [textlink="высокого уровня" link="SingularityTeslaEngine"].
  - Панели могут облегчить нагрузку на другие генераторы. Сокращая потребление их топливо.


  ## Настройка панелей
  Так как станция находится на орбите звезды, её положение постоянно меняется.
  Для максимальной эффективности, панели должны быть направлены прямо на солнце.

  Угол направления солнечных панелей настраивается на консоли контроля солнечных панелей.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Здесь также настраивается скорость их вращения.

  Скорость движения станции вокруг звезды меняется между сменами, так что будьте готовы подстраиваться каждый раз.

  Консоль также показывает выработку всех панелей в данный момент.

  ## Сборка панелей

  Собрать солнечную панель можно с помощью двух листов стекла и упаковки солнечной панели.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption="2 листа стекла"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Упаковки можно заказать в Отделе Поставок.

  Используйте мультитул на упаковке, чтобы превратить её в каркас, а затем добавьте стекло.

  ## Починка
  Не все панели находятся в рабочем состоянии. Иногда им нужна починка.
  Solar panels can sometimes be damaged, and require repair.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Инструкция по ремонту:
  - Воспользуйтесь ломом, чтобы вытащить сломанное стекло из панели.
  - Переплавьте осколок в листы стекла (опционально).
  - Добавьте стекло к корпусу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Настройка веток солнечных панелей
  Солнечные панели, чаще всего, находятся на разных частях станции.

  Чаще всего, доступ к ним осуществляется через комнаты со специальными знаками и инженерными шлюзами.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  В начале смены панели не подключены к станции и направлены в случайную сторону.
  Вам необходимо их подключить и направить к звезде.

  Чаще всего задача состоит в проведении [color=orange]ВВ кабелей[/color] от комнаты с консолью контроля солнечных панелей до самих панелей, а затем настройки их угла с помощью этой же консоли.

  Часто, эти комнаты оборудованы [textlink="СМЭСами" link="PowerStorage"] для хранения энергии панелей, что позволяет использовать её позже.

  ## Улучшение панелей
  Улучшение повышает выработку энергии и имеет два уровня.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы улучшить панель, вытащите стекло ломом и замените его на [color=purple]плазму[/color] или [color=green]уран[/color].

  Плазменные солнечные панели генерируют до [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color].

  Урановые солнечные панели генерируют до [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color].

  Обе улучшенные версии имеют более высокую прочность, что полезно при метеоритном шторме.
</Document>
