<Document>
  # Суперматерия
  Суперматерия — это экспериментальный кристалл, способный генерировать огромное количество энергии с помощью излучения радиации, но требующий постоянного контроля и обслуживания.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter"/>
  </Box>

  Суперматерия вырабатывает энергию за счёт впитывания излучения и поддержания стабильных условий окружающей среды. Неправильная эксплуатация может привести к катастрофическим последствиям для всей станции.

  Кристалл появляется выключенным. Он включается по первому выстрелу эмиттера. [color=red][bold]Выключить его уже не получится![/bold][/color]

  ## Запуск суперматерии
  Для запуска суперматерии выполните следующие шаги:
  - Убедитесь, что кристалл суперматерии установлен в реакторе и подключён к системе охлаждения и атмосфере.
  - Включите эмиттеры, чтобы поддерживать целостность кристалла.
  - Следите за температурой (250-350K) и давлением (10-300 кПа) вокруг кристалла. Отклонения приведут к снижению прочности.
  - Используйте консоль мониторинга для отслеживания целостности и состояния кристалла.
  - Не допускайте попадания плазмы, трития или других опасных газов в камеру — это может вызвать энергетические всплески.

  ## Энергетические всплески
  Периодически суперматерия может генерировать энергетические события:
  - Молнии — поражают объекты вокруг.
  - Радиация — повышает уровень радиации в отсеке.
  - Плазменные выбросы — создают горячую плазму вокруг кристалла.
  Следите за таймером до следующего события на консоли мониторинга.

  ## Прочность и катастрофа
  Кристалл имеет параметр прочности. Если она опустится до нуля, начнётся отсчёт до катастрофы (2 минуты), после чего произойдёт мощнейший взрыв, сравнимый с разрушением инженерного отдела.
  Восстановить прочность можно с помощью эмиттеров.

  ## Советы по эксплуатации
  - Всегда поддерживайте стабильную атмосферу вокруг кристалла.
  - Не допускайте скопления плазмы и трития.
  - Следите за предупреждениями консоли и реагируйте на снижение прочности.
  - Не оставляйте суперматерию без присмотра!

  ## Защита и экипировка
  При работе с суперматерией используйте инженерные скафандры и средства радиационной защиты.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  ## Аварийные ситуации
  Если началась катастрофа — немедленно эвакуируйте персонал из инженерного отсека. Взрыв суперматерии уничтожит всё в большом радиусе.

  ## Дополнительно
  Подробнее о работе суперматерии и её настройке можно узнать у опытных инженеров или в инженерном чате станции.
</Document>
