<Document>
  # Thermomachines
  Thermomachines are devices that manipulate the temperature of gases within a [textlink="pipe network" link="PipeNetworks"] or exposed atmosphere.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  All thermomachines work by using [textlink="electrical power" link="Power"] to preform work on the atmosphere to either heat or cool it.
  The amount of work they do is directly related to the amount of power they consume.

  Thermomachines also have an efficiency coefficient, which determines how much work they can do per unit of power consumed.

  У каждой термомашины есть коэффициент эффективности, который определяет, сколько тепла или холода она может передать газу на каждую единицу потреблённой энергии.

  Чтобы не превышать заданную температуру, термомашины автоматически снижают свою эффективность по мере приближения к целевому значению.
  Однако даже в этом режиме они продолжают потреблять прежнее количество энергии.

  ## Space Heater
  The space heater is a portable temperature control unit that preforms work to heat or cool gas in the atmosphere it's exposed to.
  It's a simple and effective way to maintain the temperature of a room, without having to build a pipenet or other system.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

  Такие устройства можно часто встретить в атмосе, однако их платы можно также распечатать на принтере схем, обычно находящемся в Научном отделе.

  Термостат может охлаждать газ до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] K[/color] и нагревать до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] K[/color].

  It also has three power settings, which determine how much power it consumes and how much work it does.

  Эти устройства часто требуются ботаникам или учёным для поддержания нужной температуры для растений или экспериментов.

  ## Термомашины для сетей труб (нагреватель и охладитель)

  Эти термомашины — стационарные и более мощные устройства, используемые для нагрева или охлаждения газа внутри [textlink="сети труб" link="PipeNetworks"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

  Они потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Вт[/color] электроэнергии и могут нагревать газ до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] или охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  You can swap the mode of the thermomachine by deconstructing it and using a screwdriver on its board.
  The board can be printed at a circuit imprinter, commonly found in Science.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
  </Box>

  ## Термомашины адского пламени

  Учёные могут исследовать более мощные термомашины, известные как [color=red]адские[/color].
  Эти устройства значительно мощнее стандартных аналогов, но и потребляют куда больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

  Эти машины потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Вт[/color] энергии и способны нагревать газ до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] или охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Однако они также выделяют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] своей энергии в окружающую среду, тем самым нагревая или охлаждая атмосферу рядом с собой.
  Это может представлять опасность, если не контролировать процесс должным образом.

</Document>
