<Document>
  # Термомашины

  Термомашины — это устройства, которые изменяют температуру газов в составе [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"] или в открытой атмосфере.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Эти устройства необходимы для поддержания нужной температуры газов в самых разных ситуациях.

  Все термомашины используют [textlink="электроэнергию" link="Power"] для нагрева или охлаждения окружающего газа.
  Эффективность нагрева или охлаждения напрямую зависит от количества потребляемой мощности.

  У каждой термомашины есть коэффициент эффективности, который определяет, сколько тепла или холода она может передать газу на каждую единицу потреблённой энергии.

  Чтобы не превышать заданную температуру, термомашины автоматически снижают свою эффективность по мере приближения к целевому значению.
  Однако даже в этом режиме они продолжают потреблять прежнее количество энергии.

  Все термомашины имеют допуск к температуре в пределах [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color].
  Это означает, что устройство прекратит нагрев или охлаждение, как только температура окажется в пределах [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color] от заданного значения.

  ## Термостат

  Термостат — это переносное устройство, регулирующее температуру газов в окружающей атмосфере.
  Оно представляет собой простой и удобный способ поддерживать нужную температуру в помещении без необходимости строить трубопроводную сеть или сложную систему.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

  Такие устройства можно часто встретить в атмосе, однако их платы можно также распечатать на принтере схем, обычно находящемся в Научном отделе.

  Термостат может охлаждать газ до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] K[/color] и нагревать до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] K[/color].

  Он также имеет три режима мощности, которые определяют, с какой скоростью он регулирует температуру.

  Эти устройства часто требуются ботаникам или учёным для поддержания нужной температуры для растений или экспериментов.

  ## Термомашины для сетей труб (нагреватель и охладитель)

  Эти термомашины — стационарные и более мощные устройства, используемые для нагрева или охлаждения газа внутри [textlink="сети труб" link="PipeNetworks"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

  Они потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Вт[/color] электроэнергии и могут нагревать газ до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] или охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Вы можете изменить режим работы термомашины (с нагревателя на охладитель и наоборот), разобрав устройство и используя отвёртку на его плате.
  Плату можно распечатать на принтере схем, который обычно находится в Научном отделе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
  </Box>

  ## Термомашины адского пламени

  Учёные могут исследовать более мощные термомашины, известные как [color=red]адские[/color].
  Эти устройства значительно мощнее стандартных аналогов, но и потребляют куда больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

  Эти машины потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Вт[/color] энергии и способны нагревать газ до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] или охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Однако они также выделяют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] своей энергии в окружающую среду, тем самым нагревая или охлаждая атмосферу рядом с собой.
  Это может представлять опасность, если не контролировать процесс должным образом.

</Document>
