<Document>
# Химик
Вы. Добились. Этого. Теперь Вы работаете по профессии, где обязательна -математика-. Идите, возьмите мензурку и приготовьтесь варить... Лекарства.

Хммики делают в первую очередь медикаменты, хоть и существует огромное количество других химикатов, которые вы можете посмотреть по кноке снизу:

[textlink="Нажмите чтобы посмотреть список всех химикатов." link="Chemicals"]

## Экипировка:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag" Caption="сумка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder" Caption="измельчитель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster" Caption="ХимМастер"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker" Caption="мензурка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler" Caption="этикировщик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
  </Box>

## База:
Химия — довольно лёгкая наука, но не сразу, а как только Вы начнёте понимать чего от неё ожидать. Вот как Вы будете готовить медикаменты:

- Возьмите мензурку, баночку для таблеток и, если хотите, бутылочки.
- Вставьте мензурку в Раздатчик Реагентов, а баночку для таблеток (или бутылочку) в ХимМастер.
- Откройте интерфейс Раздатчика Реагентов и намешайте нужное Вам лекарство.
- Нажмите [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color] на Раздатчик Реагентов чтобы вынуть мензурку и вставьте её в ХимМастер.
- Откройте интерфейс ХимМастера. Перелейте своё лекарство в Буфер ХимМастера.
- Перейдите в раздел Выход, настройте таблетки, создайте их.
- Нажмите [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color] на ХимМастер чтобы вытащить от туда мензурку, а затем баночку (или бутылочку).
- Нажмите баночкой на любой пустой стол чтобы выложить на него таблетки.

Вот так всё просто! Уточните у докторов или другого экипажа, какие им надо приготовить медикаменты, или просто поэкспериментируйте!

Вы можете воспользоваться ручным экитировщиком чтобы организовать бутылочки или сумки с чем-либо, не используя ХимМастер.

## Дополнение:

Говоря об эксперимента, вот парочка вещей с которыми Вы можете поиграться, когда дело доходит до химии. Работа с этими вещами включает в себя много проб и ошибок, но их явно стоит упомянуть! Тут уже дело в Ваших руках.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="НВ провода"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
  </Box>
</Document>
