<Document>
# Криогеника
Криогенетика может быть немного сложной для понимания, но быстрая пробежка по диаграмме снизу и Вы разберётесь! Так вот, давай и пройдёмся по каждой части схемы:

- Воздух ВНУТРЬ: Воздух входит тут из дистры или из бака с воздухом, давая возможность дышать внутри капсулы, а охладитель газ для охлаждения.
- Газовый насос: Ограничивает давление в сети, чтобы пациента не раздавило.
- Охладитесь: Охлаждает воздух и пациента в капсуле, позволяя Криоксадону начать свою работу.
- Газовые фильтры: Удаляет Углекислый газ и Оксид Азота из сети. 
- Воздух НАРУЖУ: Газы из фильтровидут сюда и попадают или в специальный бак, или в газовый мусоропровод. 
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="криогенная капсула" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="воздух НАРУЖУ" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="воздух ВНУТРЬ" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не каждая система будет выглядеть идентично этой, но, надеемся, эта диаграмма позволит понять как будет работать каждая из них. 

Важное замечание: зимняя одежда или скафандры делают криогенику очень слабой или вообще нерабочей. Не забудьте снимать такую одежду перед тем, как запустить людей в капсулу. 

## Использование капсулы
Когда всё настроено, Вам понадобится специальный химикатов — Криоксадону. Он лечит все виды урона только тогда, когда пациент сильно озлаждён. Вы можете или дать его пациенту заранее, или наполнить капсулу напрямую. 

## Дополнительная информация:

Стандартное давление для насоса составляет 100.325 кПа.
Криоксадон работает при температуре ниже 170 Кельвинов, но лучше всего установить охладитель на 100 Кельвинов для быстрого охлаждения.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
