<Document>
# Доктор
Пришло время лечить. Ну, или хотя бы пытаться лечить. Доктора — основная лечебная сила для каждого бо бо и ой ой экипажа станции, будь то маленький ушиб или смертельное радиационное отравление.

Это руководство даст Вам базовые знания о возможных путях лечения пациентов.

## Основы основ
Существует два пути чтобы узнать состояние пациента: сканирование с помощью анализатора здоровья или медицинского КПК и простой осмотр пациента.

Конечно, анализатор здоровья — вариант получше. Он может, в отличие от обычного осмотра, показывать урон от Ядов, так ещё и урон показывается с точностью до одной сотой. К сожалению, анализатор здоровья надо заряжать (КПК не надо, пользуйтесь бесконечно).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="осмотр пациента"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="КПК интерна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Виды урона и способы лечения
Пока мы не углубились, стоит пройтись по видам урона и чем их лечить. На Вики Вы найдёте более подробную информацию, но химикаты из этого списка являются самыми распостранёнными.

Важное замечание: у большей части медикаментов есть уровень передоза, который вреден для пациента. Также, химикаты в таблетках имеют задержку до метаболизации, так что если хотите моментального действия, используйте шприцы.

- Механический: Бикаридин/Пунктраз или наборы для ушибов
- Физический: Дермалин или мазь
- Токсины (Яды): Диловен
- Токсины (Радиация) Хироналин или Аритразин
- Удушье: Дексалин или Инопровалин
- Кровопотеря: Дексалин (Осмотрите пациента, если он бледные, ему всё ещё нужна кровь или Железо/Медь (в зависимости от вида))
- Кровотечение: Марлевый бинт (Кровотечения также могут быть остановлены ожогами — например, сварочный аппаратом)

Многие станции имеют хранилища с наборами для лечения в медицинском отделе, а у всех медиков есть немного вещей на их поясе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled" Caption="аптечка"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="набор механических травм"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="набор радиации"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="набор физических травм"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="набор токсинов"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack" Caption="набор от ушибов"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen" Caption="медипен"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze" Caption="бинт"/>
</Box>

## Базовое лечение и три золотых пункта
Осмотрите пациента и запомните важные детали: Жив ли он? Кровоточит ли он? Какой урон?

Если пациент жив, лечите его как можете. В критическое состояние попадают со 100 урона, а умирают при 200. Учитывайте это при лечение. Медипены и эпинефрин часто используются для поддержания жизни пациентов.

Если возможно, положите их на медицинскую койку. Однако, если Вам нужно больше времени, положите их на [color=#a4885c]стазискую кровать[/color] — она сильно замедляет метаболизм, так что, как только закончите лечение обычными медикаментами (кровь, набор для ушибов, мазь и т.п.), перекладывайте их на обычную койку.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Работа с телами
Всех не спасти, иногда и смерти достаётся часть пациентов. В зависимости от [color=#a4885c]статуса[/color] тела, с ним можно сделать парочку вещей.

1. Есть ли в теле душа? Вы можете это узнать, осмотрев пациента — если текст "Душа покинула тело" отсутствует, в теле всё ещё сидит игрок, которого можно возродить.

2. Гниёт ли тело? Если да, к сожалению, придётся его клонировать. Гниющее тело нельзя поднять дефибрилятором. (Смотрите Клонирование)

3. Если душа на месте и тело не гниёт, возрождение возможно. Если у Вас сейчас нет времени, сохраните тело в Морге. Иначе, оно начнёт гнить.

## Возрождение
Без учёта Удушья, Дефибрилятор может возродить пациентов с менее чем 200 урона в общем. В трупах не работают химикаты, однако наборы для ушибов и мази всё ещё могут их лечить. Пользуйтесь ими, а затем возрождайте пациента дефибрилятором.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
