<Document>
  # Минорные Антагонисты

  Большая, если не вся, часть минорных антагонистов - роли, контролируемые призраками. Это даёт мертвецам новые пути для создания хаоса на станции. Минорные антагонисты создаются случайными событиям.

  # Парадоксальный клон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy" Caption="парадоксальный клон"/>
  </Box>

  Идеальная копия случайного члена экипажа, отправленная в эту вселенную через пространственно-временную аномалию. Чтобы исправить парадокс и остаться в живых, ему необходимо убить оригинал. Никаких специальных способностей клон не имеют, он просто идеальная копия оригинала - от одежды, до ДНК и ID карты. Таким образом, понять кто есть оригинал, а кто клон очень сложно.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>


  Ревенанты — бесплотные существа, состоящие из эктоплазмы, преследующие команду и крадущие у неё [color=#8f63e6]жизненную эссенцию[/color].
  - Ваша эссенция - ваша [bold]кровь[/bold]. Получение урона снижает уровень эссенции.
  - Вы можете тратить эссенцию чтобы покупать [bold]способности[/bold].
  - Чтобы получить эссенцию, сначала [bold]осмотрите[/bold] несколько душ на их ценность. За более ценные души Вы получаете больше эссенции. Затем, Вы должны [bold]высосать[/bold] душу когда Ваша цель в крите, мертва или спит. Все эти действия выполняются с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - [bold]Украденная эссенция[/bold] используется для покупки новых способностей.
  - Вас [bold]можно атаковать[/bold] когда Вы высасываете душу или используете способность. Если Вас могут видеть, справа появится статус-эффект о Вашей [color=#8f63e6][italic]материальности[/italic][/color].

  # Король крыс

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Крысиные короли - огромные грызуны, способные [color=yellow]создавать огромные крысиные армии[/color], поедаяя огромные объёмы еды.
  - У вас есть несколько способностей, которые тратят [bold]голод[/bold].
  - Одна из таких способностей - [color=yellow][italic]Raise Army[/italic][/color] (поднять армию), что создаёт [bold]Крысиного слугу[/bold]. Вы можете [bold]командовать[/bold] Вашими слугами - стоять на месте, следовать за Вами, атаковать по указке и т.д..
  - Вы можете выпустить облако [color=#77b58e]амииака[/color], использовав способность [color=purple][italic]Rat King's Domain[/italic][/color] (владения крысиного короля). Этот фиолетовый газ ядовит для людей, но лечит Вас и Ваших слуг.
  - [color=#9daa98][italic]Покопайтесь[/italic][/color] в утилазционном блоке через контекстное меню. Вы можете найти здесь [bold]остатки еды[/bold] чтобы вырастить ещё большую армию.
  - Ваши способности мощны, [bold]но и Вы сами не слабы[/bold]. Вы и Ваши слуги можете разговаривать, а также проходить под всеми шлюзами, будь они пожарные или стеклянные.
  - [bold]Ваши слуги не очень сильны![/bold] Опасайтесь разгерметизаций, взрывов и острого конца ножей.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космические драконы являются огромными межпространственными рыбами, способными [color=red]есть экипаж[/color] и создавать [color=#4b7fcc]карповые разломы[/color].
  - У драконов очень сильные челюсти, позволяющие им [color=red][italic]Поглощать[/italic][/color] (Devour) двери, стены и окна.
  - Они могут лечиться, [color=red][italic]Поглощая[/italic][/color] мёртвый или без сознания экипаж.
  - Ваше [color=orange][italic]Dragon's Breath[/italic][/color] (драконье дыхание) - медленный [bold]фаербол[/bold], которые летит по прямой траектории, взрываясь по пути и поджигая существ. Попытайтесь не попасть по своим карпам!
  - У Вас есть способность [color=#4b7fcc][italic]Summon a Carp Rift[/italic][/color] (призвать карповый разлом). Разломы периодически создают [bold]космических карпов[/bold] и заряжаются энергией в течение пяти минут, [bold]в это время им можно нанести урон[/bold]. Через пять минут, разлом становится неразрушимым и будет призывать карпов до смерти дракона.
  - Если один из разломов будет уничтожен за 5 минут, Вы почувствуете [bold]временный ослабляющий эффект[/bold].
  - Если в течение пяти минут Вы не создадите разлом, или ни один разлом не будет заряжаться, Вы [bold]исчезните[/bold].
  - Драконы с тремя заряженными разломами [bold]никогда не исчезнут[/bold], но всё ещё могут умереть.

  # Слаймы и пауки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  У слаймов и пуков нет каких-то интересных способностей, время от времени они [color=cyan]будут появляться на станции[/color]. Они атакуют и преследуют всё что видят.
  - Слаймы, в зависимости от своего цвета, [bold]наносят дополнительный клеточный или урон ядом[/bold]. Вода наносит им такой же урон, как и слаймолюдам.
  - Пауки кусают своими ядовитыми челюстями и могут [bold]создавать сети[/bold], через которые сложно передвигаться, но легко уничтожить. Пауки могут взламывать двери и шлюзы.
</Document>
