<Document>
  # Космический Ниндзя

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Spider of the night, silent is my bite."[/italic][/color]
  </Box>

  Вы являетесь элитным агентом [color=#66FF00]Клана Паука[/color], отправленных к станции для выполнения опасных заданий. Ваше снаряжение позволяет Вам действовать скрытно и смертельно одновременно.

  В крови ли Вы, или в переполохе, Ваша дисциплина научила Вас одному - [italic]Вы должны хотя бы попытаться выполнить свои задачи[/italic]. Ради чести!

  ## Стардантная экипировка
  Вы начинаете с [color=cyan]имплантом кислотной смерти[/color]. Так что если Вы в заложниках, или убиты в бою, экипировка не достанется врагу!

  Ваша сумка полна [bold]инструментов[/bold], в ней также лежит [bold]аварийный набор[/bold]. У Вас с собой есть [color=cyan]джетпак[/color] и [color=cyan]навигатор[/color], указывающий в сторону станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>
  </Box>

  ## Ваша одежда

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption="Ваш визор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="Ваш костюм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesSpaceNinja" Caption="Ваши ботинки"/>
  </Box>

  Ваш самый главный предмет — [color=cyan]Ваш костюм[/color], без него никакие Ваши способности не работают.
  Вашему костюму для работы нужна энергия, которая поставляется из [bold]встроенной батареи[/bold]. Её можно заменить, [italic]бОльшая батарея[/italic] означает [italic]более эффективного ниндзю[/italic].

  [bold]Вы можете заряжать Вашу батарею напрямую[/bold], использовав [color=cyan]Ваши перчатки[/color] на батареях станции (ЛКП, Подстанции, СМЭСы). Текущий заряд отображается на самом костюме или справа на Вашем экране.

  Вы также снаряжены [color=cyan]специальными ботинками[/color], ускоряющими Ваше передвижение, не требуя энергии. А Ваш [color=cyan]визор[/color] защищает Вас от вспышек и светошумовых гранат.

  ## Перчатки ниндзи

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="Ваши перчатки"/>
  </Box>

  [color=#66FF00]Эти малыши как Ваш хлеб с маслом.[/color] Они сделаны из [bold]изолированых от тока наномашин[/bold], которые позволяют вламываться в защищённые зоны, не оставляя отпечатков.

  На панели быстрых действий есть кнопка, включающая перчатки. Когда они включены, Вы можете использовать их [bold]специальные способнсти[/bold], активируемые при взаимодействии с определёнными предметами:
  - Взлом дверей и шлюзов.
  - Зарядка из батарей, например, ЛКП, Подстанций и СМЭСов. Чем выше напряжение, тем эффективнее зарядка.
  - Оглушение существа прикосновением.
  - Взлом [bold]устройств на станции[/bold] для выполнения [color=#66FF00]задач[/color].

  ## Энергетическая катана

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>
  </Box>

  [bold]Вы отдали всего себя своему Мечу, отказавшись от Огнестрельного оружия[/bold]. К счастью, меч у Вас довольно крутой.

  Ваша [color=cyan]энергетическая катана[/color] наносит большой урон и может быть [bold]вызвана в руку в любой момент[/bold] за небольшую цену в виде энергии костюма. Чем дальше от Вас катана, тем дороже будет стоить вызов.

  С Катаной в руках Вы можете [color=cyan]телепортироваться[/color] в любое видимое место, [bold]даже через окна[/bold]. Заряд телепорта перезаряжаются очень медленно, так что тратьте их не сильно на случай, когда понадобится побег.

  ## Заряд Клана Паука

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>
  </Box>

  [color=cyan]Модифицированная C-4[/color], лежащая в Вашем кармане. Взрывается в большом радиусе, но [bold]должна быть установлена в области Вашей цели[/bold], как указано в одной из Ваших задач.

  Её нельзя активировать в руке, так что установите её на стену или какой-нибудь элементы мебели и уходите. Выбирайте с умом, снять его уже не получится.

  ## Задачи
  - Не будьте обнаружены: Если Вас увидят без маскировочного поля, бегите. Длительное наблюдение ниндзи без включенного поля проваливает задачу.
  - Украдите \[9-13\] технологий: Взломайте сервера Научного отдела чтобы своровать открытые технологии. Если их не хватает, Вам придётся выполнять работу Учёных.
  - Взломайте \[15-40\] дверей на станции: Используйте свои перчатки для взлома определённого количества дверей.
  - Взорвите Заряд Клана Паука: Установите заряд в требуемой локации!
  - Вызовите [textlink="угрозу" link="MinorAntagonists"]: Взломайте перчатками коммуникационную консоль.
  - Объявите всех в розыск: Взломайте перчатками консоль криминалистических записей.
  - Выжить: Не умрите.

</Document>
