<Document>
  # Воры

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Хвать! Это беру! И это тоже! Ой, а это теперь моё!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Воры - жадные и одновременно умные [color=green]нарушители закона[/color], не способные остановить свои руки от очередной кражи. После последнего ареста, Вам насильно вживили [bold]имплант пацифизма[/bold], но это Вас не остановит.

  ## Искусство кражи
  В отличии от других антагонистов, для Вас любые неприятности считаются [bold]почти смертельной проблемой[/bold], всё из-за Вашего импланта.
  Если за Вас возьмётся [color=#cb0000]СБ[/color], Вам остаётся только бежать. А так как Вы работаете в одиночку, Вас никто не спасёт.

  Но, несмотря на все проблемы, пользуясь ловкостью [color=cyan]Ваших воровских рук[/color], Вы успешно заберёте всё то, что Вам надо. Конечно, Вам понадобятся и некоторые инструменты, одни ручки ничего не сделают.

  Ваши ловкие ручки дают Вам одно огромное преимущество: [bold]возможность снимать с людей вещи без того, чтобы они это заметили[/bold]. После небольшой практики, Вы сможете воровать даже рюкзаки с людьми, с которыми ведёте разговор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="ваши ловкие ручки"/>
  </Box>

  ## Инструменты
  За Вашими воровскими рукавами есть ещё два туза: Ваши [color=cyan]маяк[/color] и [color=cyan]сумка контрабандиста[/color].

  Ваш [color=cyan]маяк[/color] является безопасным местом для всего накраденного, что будет сложно притащить на эвакуационный шаттл. Просто найдите безлюдную часть станции и разверните маяк.
  Все богатства рядом с ним будут [bold]телепортированы в ваше хранилище в конце смены[/bold], выполняя Ваши задачи.

  Однако, если его найдут, Вам огромная шляпа - предметы быстро разберут обратно! [bold]Старайтесь хорошо его спрятать![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  А Ваша [color=cyan]сумка[/color]... Ну, в ней всё что Вы успели взять. [bold]Вы можете выбрать один из готовых наборов[/bold], которые могут помочь Вам в поисках богатств.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SatchelThief" Caption="неопределённая сумка вора"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="химик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="медвежатник"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="хамелеон"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="связист"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="лунатик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="контрабандист"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="синдикатовец"/>
  </Box>

  ## Главный предмет в коллекции
  Клептомания доводит людей до сумасшествия. В один день Вы просто подворовываете фигурки, а затем... Вы просто берёте промышленный аппарат у карго и уходите.

  Без разницы на других. Вам в коллекции оно нужнее.

  Предметы считаются украденными если они [bold]находятся у Вас в инвентаре или у Вашего маяка по прибытию на ЦентКом[/bold].

  Некоторые, [italic]более живые[/italic], цели могут не хотеть Вам помогать. Учтите, они должны быть живы, а также с Вами или у маяка по окончанию смены.

  Некоторые предметы, которые Вы можете заиметь включают, но не ограничиваются:

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="фигурки"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID карты"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="структуры"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="животные/питомцы"/>
  </Box>

</Document>
