<Document>
  # Зомби

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Им нужна только еда, а еда — это ты."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Зомби являются обращающими антагонистами, превращающими всё живое в себе подобное через укус, переносящий [color=#7e916e]Ромерол[/color], смертельный вирус, быстро разрастающийся по станции.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"/>
  </Box>

  ## Нулевой заражённый
  Вы - нулевой заражённый. В Ваших венах течёт [color=#7e916e]Ромерол[/color], жаждущий превратить Вас в безмозглую тварь. Вы полны желания сделать всех вокруг такими же.

  Как только Вы узнаёте о своём заражении, [italic]поспешите[/italic]. Постарайтесь [bold]максимизировать шансы захвата станции при превращении[/bold].
  Воспользуйтесь этим временем чтобы подготовить оружие, экипировку и ловушки. [italic]Корпоративный Закон Вам теперь нипочём[/italic].

  ## Перенос заражения
  Зомби умеют только кусать, ходить и валиться на баррикады. Их укус [bold]не гарантированно переносит [color=#7e916e]Ромерол[/color], особенно через большое количество слоёв одежды[/bold]. Однако, больно будет.

  Восставшие из мёртвых могут куснуть существо в крите или труп, [bold]моментально превращая[/bold] его в зомби.

  ## Приметы зомби
  Имеют тёмно-зелёную кожу, красные глаза. Зомби медленно ходят и отвратительно пахнут. После превращения, с них спадут их перчатки и гарнитура, а наручники не спасут от их отвратительнейших укусов.

  Зомби имеют очень хорошую защиту от [bold]порезов, ударов, яда и холода[/bold]. Они спокойно могут выживать в вакууме и не требуют еды с водой для выживания. К счастью, против них существует хорошее решение - [italic]зомби получают увеличенный урон ожогами и электрошоком[/italic]

  ## Выживание
  Когда инфекция распространилась по станции настолько, что [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] уже пала, жизнь [bold]выживших[/bold] теперь в их же руках. Попытайтесь добраться до ЦентКома любыми способами.

  [bold]Постройка баррикад[/bold] вокруг отделов или [bold]болтирование дверей[/bold] может выиграть для вас немного времени, спасите умирающих или подготовьте план.

  В условиях повсеместной инфекции, [italic]Вам придётся заниматься тем, чего очень не хочется[/italic] (это не касается выживших), ходячим трупам уже не нужны никакие вещи. Берите нужное.

  ## Лечение
  [bold] Уже обращённых может вылечить только [color=red]смерть[/color].[/bold]

  Если же Вы заражены, но ещё не обращены, [color=#86caf7]Амбузол[/color] Вас вылечит, однако не будет действовать как вакцина. [color=#1274b5]Амбузол Плюс[/color] работает и как лекарство, и как вакцина. К сожалению, если Вы умрёте, от превращения в зомби Вас уже не остановить.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"/>
  </Box>

</Document>
