<Document>
  # Отдел Снабжения

  Отдел Снабжения, более известный как [color=cyan]Карго[/color], обеспечивает станцию необходимым ресурсами, такими как топливо, чистые материалы, оборудование и т.п.

  Добыча [color=cyan]кредитов[/color] (валюты станции) может осуществляться множеством методов. Например, выполнением задач от ЦК, продажей редких предметов, а также утилизацией обломков и астеройдов из космоса. Кредиты позволяют Карго покупать большое количество экипировки, машин и материалов для станции и отделов.

  ## Сотрудники

  Карго состоит из [color=cyan]Грузчиков[/color] и [color=cyan]Утилизаторов[/color], управляемых [color=cyan]Квартирмейстером[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCargoTech" Caption="Грузчик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSalvage" Caption="Утилизатор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

  ## Время денег

  Главная проблема каждого Карго отдела — отсутствие денег.

  Карго получает деньги, продавая вещи на [color=cyan]Торговом Аванпосте[/color]. Почти всё на станции имеет стоимость, которую можно проверить с помощью [color=cyan]оценочного инструмента[/color]. Если Вы продаёте предмет как часть [textlink="Задачи Карго" link="CargoBounties"], его цена сильно увеличивается.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
  </Box>

  Как только Вы найдёте что-то дорогое, принесите это в [color=cyan]Карго[/color]. Если предмет помещается внутри ящика, найдите пустой и положите его внутрь.
  Если [color=cyan]Шаттл Карго[/color] не рядом, ставьте ящик на поддоны и будьте готовы к погрузке по прибытию шаттла.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPalletConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

После загрузки шаттла, долетите до Торгового Аванпоста. Там, передвиньте ящики или объекты на продажу на [color=cyan]зелёные подонны[/color], а затем используйте [color=cyan]консоль[/color] и нажмите [italic]"Продать"[/italic].

  Вы можете получать ещё больше денег, выполняя [textlink="Задачи Карго" link="CargoBounties"], продавая дорогие предметы, которые находят [textlink="утилизаторы" link="Salvage"], или доставляя почту экипажу станции.

  ## Заказы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Каждый заказ начинается на [color=cyan]Консоли заказов[/color], будь она Карго, Инженерного отдела или даже СБ. Нажав на предмет в консоли, Вы можете оставить заказ (не забудьте указать дополнительную информацию), который может быть одобрен любым сотрудником Карго. Каждый предмет на Галактическом рынке требует кредитов. Если их недостаточно, заказ нельзя будет одобрить.

  Карго может отклонить Ваш запрос, если в данный момент у них проблемы с деньгами или есть заказ важнее.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletBuy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoInvoice"/>
  </Box>

  Чтобы забрать Ваш заказ, он сперва должен быть доставлен с [color=cyan]Торгового Аванпоста[/color]. Каждый заказ появляется в своём ящике с прикреплённым [color=cyan]инвойсом[/color], содержащим информацию о заказе — имя заказчика, его отдел, причину заказа и т.д. Вы можете прочитать информацию с бумаги, посмотрев ящик, или нажав на него [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], чтобы снять бумажку. Повторное нажатие вернёт её на место.

  ## Пилотирование

  Заказы доставляются на [color=cyan]Шаттле Карго[/color] с находящегося на орбите станции [color=cyan]Торгового Аванпоста[/color]. Шаттл не автоматизирован, а значит его надо пилотировать или изнутри, или удалённо.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttleCargo"/>
  </Box>

  Найдите [color=cyan]Консоль управления грузовым шаттлом[/color]. Одна находится в Карго, другая — на самом шаттле. После взаимодействия с консолью, Вы увидите навигационный экран, где посередине находится шаттл.

Инструкция по управлению шаттлом Карго:

Если шаттл в данный момент пристыкован к Карго:
  - Переключитесь на экран [color=yellow]"СТЫКОВКА"[/color], [color=yellow]отстыкуйте[/color] все порты между шаттлом и станцией, а затем вернитесь на экран [color=yellow]"НАВИГАЦИЯ"[/color].
  - Теперь Вы свободно летаете в космосе. Будьте внимательны, [italic]здесь нет атмосферы, которая будет Вас замедлять[/italic]!
  - Управление такое: [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeUp"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeDown"][/color] для движения вверх и вниз, [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeLeft"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeRight"][/color] для движения влево и вправо, [color=yellow][keybind="ShuttleRotateLeft"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleRotateRight"][/color] для поворота влево и вправо, соответственно. Для остановки зажмите [color=yellow][keybind="ShuttleBrake"][/color].
  - Осторожно доведите шаттл до [color=cyan]Торгового Аванпоста[/color].
  - По прибытию, перейдите в экран [color=yellow]СТЫКОВКА[/color] и пристыкуйтесь к Аванпосту.
  - Будьте осторожны: если Вы не успеете затормозить, столкновение может привести не только к поломке шаттла, но и увечьям для Вас и других пассажиров.

  [textlink="Узнайте больше о Задачах Карго, максимизируйте свои доходы." link="CargoBounties"]
</Document>
