<Document>
  # Задачи Карго
  Конечно, [textlink="Карго" link="Cargo"] может делать [color=cyan]кредиты[color], продавая почти всё что угодно. Но намного (!) больше кредитов может быть сделано, если Карго будет выполнять [color=cyan]Задачи[/color], которые можно найти на Консоли задач Карго.

  ## Начало выполнения задач

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Чтобы начать выполнять задачу, используйте [color=cyan]Консоль Задач Карго[/color]. Она содержит в себе список всех Задач и позволяет распечатать их на манифесте или же пропустить.

  - [color=cyan]Манифест Задачи[/color] показывает предметы, необходимые для выполнения задачи. Количество распечатанных манифестов не ограничено. Перед тем как возьмётесь за какую-то работу, уточните, не занят ли ей другой грузчик.

  - Пропуск Задачи заменяет её на новую, всего может быть 6 активных Задач. Пропуск имеет перезарядку в 15 минут и заканчивает пропущенную задачу, что может разозлить Грузчика, который ради неё вырезал себе почку.

  ## Выполнение Задач

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  Когда Вы распечатали [color=cyan]Манифест Задачи[/color], остаётся только собрать необходимые предметы. Большинство отделов согласится отдать Вам нужные предметы при условии, что Вы покажите им [color=cyan]Манифест[/color].

  Когда Вы нашли всё необходимое, вернитесь в Карго и положите предметы в пустой [color=cyan]ящик[/color], закройте его, а затем, держа в руке Манифест, нажмите на него [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  Чтобы убедиться в выполнении заказа, используйте [color=cyan]оценочный инструмент[/color] на ящике с Заказом.

  ## Продажа Заказов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Продайте ящик с заказом как обычный. Просто доставьте его на [color=cyan]Торговый Аванпост[/color] и поставьте на поддоны для продажи грузов, а затем используйте консоль. После этого на Консоли Задач Карго появится новый Заказ.

</Document>
