<Document>
  # Утилизация

  [color=cyan]Утилизация[/color] - один из ключёвых, но и самых опасных, путей добычи [color=cyan]кредитов[/color]. Утилизация является процессом добычи продаваемых предметов с [color=cyan]Космических обломков[/color] и загадочного [color=red]Планетоида[/color].

  Хоть просторы космоса и полны террористов, с хорошей подготовкой и слаженностью, любые Утилизаторы смогут сделать Карго кучу денег.

  ## Подготовка

  Перед тем, как покинуть станцию, удостоверьтесь что Вы взяли всю [color=cyan]необходимую экипировку[/color]. 99% утилизаторов без правильной экипировки умирают в первые 3 минуты в космосе, так и не увидев [color=cyan]горы денег[/color]!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Всё что нужно, чтобы покинуть станцию есть в комнате Утилизаторов. Хоть Научный отдел и может изучить улучшенные версии Вашего снаряжения, то что у Вас есть - лучше, чем ничего.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>


  Минимальные набор - скафандр, магнитки и дыхание.

  - [color=cyan]Лёгкий скафандр утилизатора[/color]: Не даёт космосу Вас убить. [italic]Не забудьте включить шлем скафандра, иначе Вы не сможете дышать и включить фонарик[/italic].
  - [color=cyan]Магнитные сапоги[/color]: Предоставляют возможность ходить по обломкам без гравитации так, будто она там есть. Также, защищают от подскальзывания.
  - [color=cyan]Кислород/Азот[/color]: В зависимости от Вашего вида, Вам понадобится [color=cyan]Азот[/color] (слаймы и воксы) или [color=cyan]Кислород[/color] (все остальные). [color=cyan]Раздатчик газовых баллонов[/color] имеет в себе и те, и те.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Все утилизаторы должны быть вооружены для защиты себя на вылазках.

  - [color=cyan]Протокинетический ускоритель[/color]: У этой пушки бесконечные патроны, что позволяет Вам пользоваться ею как буром. Научный отдел может её улучшить: урон, дальность и всё такое.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Хоть Вы и можете заниматься шахтёрством с помощью только ПКУ и Рюкзака, для этой задачи лучше пользоваться другими инструментами.

  - [color=cyan]Кирка[/color]: Может ломать сразу несколько блоков руды за один раз (если в двух руках). А, она ещё и неплохое оружие!
  - [color=cyan]Сумка для руды[/color]: Когда находится на Вашем поясе, автоматически притягивает и кладёт в себя руду с пола.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  У опытных утилизаторов экипировка получше, но эта тоже сойдёт.

  - [color=cyan]Огнетушитель[/color]: Джетпак для бедных. Если Вы используете его в космосе, полетите в обратном от выпуска жидкости направлении. Может быть пополнен любой жидкостью.
  - [color=cyan]Крюк-пушка[/color]: Пушка, позволяющая двигаться в космосе. Просто прицепитесь (в режиме боя) к какой-нибудь стене и свободно двигайтесь.  Можете убрать крюк в карман или зажать [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color], чтобы притянуть себя к якорю.
  - [color=cyan]КПК утилизатора[/color]: Ваш КПК поставляется с программой AstroNav. Если Вы возьмёте КПК в руку, увидите свои координаты. Желательно записать (в заметки в КПК) координаты станции перед вылазкой!
  - [color=cyan]Консоль сканера массы[/color]: Консоль, предоставляющая Вам вид сверху станции на космос. Пользуйтесь ею для того, чтобы определить местоположение обломков.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  И, вот тройка полезных для Утилизаторов предметов:

  - [color=cyan]Портативная рация[/color]: Позволяет общаться с другими утилизаторами даже если коммуникационные сервера не в строю.
  - [color=cyan]Глобальная Система Позиционирования[/color]: Запасная GPS на случай потери той, что в Вашем КПК. Давайте её новичкам в строю, которые ещё не разбираются с КПК.
  - [color=cyan]Пояс для инструментов[/color]: Содержит в себе всю экипировку, которая Вам понадобится при разборке обломков или зачистке загадочного Планетоида. Носите всегда, кроме шахтёрства.

  ## Обломок был притянут для утилизации

  После подготовки наступает время настоящей работы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>


  [color=cyan]Магнит обломков[/color] это машина, притягивающая космические обломки к близи самого себя.

  Магнит предлагает Вам пять вариантов обломков: эти пять обломков - смесь [color=cyan]Астероидов[/color], [color=cyan]Разбитых Обломков[/color], и [color=cyan]Космического мусора[/color]. После выбора, обломок будет притянут на следующие [bold]шесть минут[/bold]. По окончанию этого времени, все предметы, оставшиеся на обломке, исчезнут. Если Вам не подходит ни один из представленных обломков, подождите [bold]три минуты[/bold] - они сменятся на новые.

  В течение шести минут Вам нужно долететь до обломка, извлечь как можно больше профита, а затем улететь.

### Астероиды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  Магнит предоставляет информацию о видах ресурсов на астероиде, что может помочь Вам с выбором. Это довольно безопасный вариант для добычи ресурсов, так как враждебных существ на астероидах нет. Всё же, будьте настороже, опасности никто не отменял.

  Прежде всего, долетите до астероида и добудьте всю руду с помощью Вашей [color=cyan]Кирки[/color] и [color=cyan]Сумки для руды[/color]. Когда Вы закончили, летите на станцию и займитесь переработкой, воспользовавшись [color=cyan]Переработчиком руды[/color].

  Будьте осторожны - между обычными камнями может скрываться высокоопасный [color=red]Гибтонит[/color], готовый взорваться от даже самого маленького удара.

### Космический мусор

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

  [color=cyan]Космический мусор[/color] является очень разнообразным, он может содержать в себе важные в начале смены базовые материалы (сталь, стекло и т.п.). Предметы и мусор раскиданы между обломками и ждут пока Вы их соберёте. Подумайте о том, чтобы взять с собой ящик или шкаф для более удобного сбора предметов.

  Мусор наполнен различными угрозами. Жаждущие крови [color=red]Космические карпы[/color] и [color=red]Акулы[/color] находятся там в огромных количествах, готовые напасть на любого Утилизатора. [color=red]Мины[/color] редко появляются на мусоре, но будьте осторожны - они имеют огромную мощность.

  Когда вернётесь, отправьте Ваш мусор в [color=cyan]переработчик[/color], чтобы превратить его в полезные материалы. Если же Вы найдёте среди мусора что-то дорогое, типа [color=yellow]Монет, Колец и Часов[/color], передайте эти предметы на продажу.

  ### Космические обломки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Магнит даёт информацию о размере обломка. Но будьте осторожны, обломки сильно варьируются по опасности и ценности. Держитесь подальше от врагов и стреляйте в них из [color=cyan]Протокинетического ускорителя[/color]. Ищите что подороже, а если не уверены - воспользуйтесь [color=cyan]Оценочным инструментов[/color].

  ## Прогресс и Улучшения

  Пока что, Вам хватит и стартового снаряжения для выполнения работы. Улучшенная экипировка делает работу намного легче и позволяет наконец разобраться с мифическим [color=red]Планетоидом[/color].

  ### Консоль Задач Утилизаторов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>


  [color=cyan]Консоль Задач Утилизаторов[/color] - это компьютер в комнате Утилизаторов. Является Утилизаторской версией [color=cyan]Консоли Задач Карго[/color], то есть выдаёт задачи на отдельные предметы, за которые будут давать намного больше денег, чем за другие. Также, выполнение этих задач открывает [color=yellow]Улучшенное Утильское Снаряжение[/color].

  Когда Вы соберёте необходимые предметы, распечатайте [color=cyan]инвойс[/color] и прикрепите его к ящику или шкафу с соответствующими предметами с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color]. Воспользуйтесь [color=cyan]Оценочным инструментов[/color] для подтверждения выполнения Задачи, а затем доставьте ящик на [color=cyan]Торговый Аванпост[/color] для продажи, которая откроет новые предметы в [color=cyan]Консоли заказов грузов[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

  Новые предметы, открываемые за выполнение Задач Утилизаторов включают в себя:

  - [color=cyan]Фултоны[/color]: После того, как фултон был привязан к маяку, его можно прикреплять к ящикам, шкафам и машинам чтобы через короткое время они телепортировались к маяку. Полезно для доставки ресурсов или людей на станцию.
  - [color=cyan]Различные уничтожители[/color]: Набор улучшенного вооружения для ближнего боя. [color=red]кинжал-уничтожитель[/color] - улучшенная версия Вашего ножа, позволяющая атаковать быстрее и больнее. [color=red]Уничтожитель[/color] и улучшенная [color=red]Уничтожительная глефа[/color] - огромного размера оружие, позволяющее (если взяты в две руки) стрелять снарядами. Если ударить по существу, отмеченному снарядами, Вы украдёте небольшую часть их жизни для себя. Все уничтожители поставляются со встроенными фонариками.
  - [color=cyan]Сейсмические заряды[/color]: Шахтёрская взрывчатка, позволяющая быстро разбирать астероиды или врываться на обломки. Можете подключить к заряду передатчик сигналов, чтобы запустить таймер удалённо.

  ### Работа с учёными

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

  [color=purple]Научный отдел[/color] является ключевым партнёром Утилизаторов. От утилизаторов Научный отдел получает базовые (сталь, пластик, стекло) и редкие (серебро, золото, плазма и уран) ресурсы. А утилизаторы получают от учёных улучшенную экипировку и машины, помогающие в работе.

  Если возможно, всегда пытайся координироваться с Научным отделом: что, когда, зачем им надо? Помогите им с ресурсами. Только Вы можете предоставить им [color=yellow]Золото, Серебро и Уран[/color], необходимые в их работе. Помогайте им, если хотите чтобы они помогали Вам.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

  Научный отдел — единственный источник очень полезного оборудования, включая, но не ограничиваясь:

  - [color=cyan]Шахтёрское снаряжение[/color]: Учёные предоставят вам [color=yellow]Буры и Сканеры минералов[/color], которые ускоряют и облегчают добычу. Они также могут создать Вам [color=yellow]Промышленный переработчик руды[/color], имеющий лучшую эффективность.
  - [color=cyan]Ручной сканер массы[/color]: Карманный сканер массы. Хотя для работы ему требуется батарея, он позволяет видеть ваше местоположение в любой точке космоса.
  - [color=cyan]Улучшения для Протокинетических ускорителей[/color]: Вы можете установить на свой ПКА до двух уникальных улучшений из трёх доступных: [color=red]Урон[/color], [color=yellow]Скорострельность[/color] и [color=green]Дальность[/color].

  ## Планетоид

  Когда вы почувствуете, что освоили [color=cyan]Магнит[/color], неизведанный [color=red]Планетоид[/color] будет ждать Вас у себя на поверхности. Обычно, чтобы до него добраться Вам потребуется шаттл или джетпак. Крайне не рекомендуется отправляться туда в одиночку.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

  Планетоид состоит из двух частей: [color=red]Аванпост[/color], случайно сгенерированная структура, полная врагов и ресурсов, и [color=cyan]Астероид[/color], очень богатый рудой, иногда прерываемой ресурсами и монстрами.

  Монстры на Планетоиде намного сильнее тех, которых Вы видели на Обломках или Мусоре.

  - [color=cyan]Голиафы[/color]: Огромных размеров монстры, способные легко скинуть Вас с ног, используя свои тентакли, вырастающие из-под земли. Имеют очень мощные зубы, позволяющие раскусывать даже самую лучшую броню. С ними сложно справиться, но их можно разделать на [color=cyan]Пластинки шкуры голиафа[/color], необходимые и для выполнения Задач Утилизаторов, и для улучшения Вашего скафандра.
  - [color=cyan]Повелители Роя[/color]: Быстрые и непредсказуемые аномалии. В бою предпочитают держать дистанцию, выбрасывая мелких [color=cyan]Выводков улья[/color], чтобы затопить Вас числом. Они не особенно живучи, поэтому атакуйте из засады, пока они не призвали орду, способную вас задавить. При разделке дают быстро разлагающиеся [color=cyan]Остатки Повелителя улья[/color], которые используются для выполнения Задач Утилизаторов и могут быть съедены сырыми для быстрого исцеления.
  - [color=cyan]Василиски[/color]: Покрытые льдом монстры, прячущиеся в тенях. Василиски стреляют замораживающими снарядами, которые наносят урон и замедляют цель перед смертельной атакой. После победы их можно разделать для получения бесценной [color=cyan]Алмазной Руды[/color].
</Document>
