<Document>
  # Консоль криминальных записей
  Консоль, доступная Службе Безопасности на каждой станции. Позволяет следить и управлять историей нарушений Членов Экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Кто угодно может пользоваться консолью, но только сотрудники СБ могут изменять её содержимое.

  Интерфейс состоит из:
  - [color=#a4885c]Поиска[/color], позволяющего искать по имени, профессии, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - [color=#a4885c]Списка[/color] всех Членов Экипажа (по манифесту), позволяющего просмотреть историю нарушений каждого сотрудника. Список может быть ограничен фильтром поиска (сверху) и статуса (снизу).

  - [color=#a4885c]Истории нарушений[/color].

  - [color=#a4885c]Фильтра[/color] по статусу, позволяющего показывать только разыскиваемых, подозреваемых, задержанных или освобождённых членов экипажа.

  В разделе информации о члене экипажа Вы можете:
    - Просмотреть информацию о самом члене экипажа - имя, отпечатки пальцев, ДНК.

    - Изменить статус между [color=gray]Нет[/color], [color=yellow]Подозревается[/color], [color=orange]Разыскивается[/color], [color=red]Задержан[/color] и др. При смене статуса необходимо указать причину.

    - Если он разыскивается, Вы можете узнать [color=#a4885c]причину[/color], посмотрев под статус.

    - Когда Вы кого-то арестовали, [color=#a4885c]обновите их статус[/color] на консоли чтобы все остальные перестали бегать в попытке их поймать.

    - Указать члена экипажа как [color=#a4885c]Выписаного[/color] или [color=#a4885c]Нет[/color] после окончания срока.

    - Открыть и модифицировать [color=#a4885c]историю преступлений[/color] члена экипажа.

  История преступлений может быть изменена множеством способов:
    - После установки статуса на "Задержан", в историю [color=#a4885c]автоматически добавится[/color] запись "АРЕСТОВАН: ПРИЧИНА".

    - Вы можете [color=#a4885c]вручную добавить новый пункт[/color], нажав на "Добавить" и вписав информацию в соответствующее поле. Время добавления пункта будет автоматически указано рядом с ним.

    - Вы можете [color=#a4885c]удалить пункт[/color] из истории, выбрав его и нажав "Удалить".

  Вы стали на капельку ближе к становлению офисным планктоном.
</Document>
