<Document>
  # Криминалистика

  У Вас, как Детектива, есть два инструмента для анализа улик.

  # ЛогШлюз

  Программа в Вашем КПК, позволяющая просканировать любой объект с доступом (будь-то шлюзы, шкафы или что-то другое) и посмотреть, кто им пользовался.

  Обычно, Вы можете найти картридж ЛогШлюза в шкафу детектива. Вставьте его в Ваш КПК, перейдите в раздел Программ и откройте ЛогШлюз. Чтобы начать пользоваться ЛогШлюзом, используйте КПК на любом объекте, требующем доступ - информация будет моментально показана на Вашем экране.

  Не стоит верить именам в приложении на 100%, так как они получаются из ID Карт, используемых для открытия объекта с доступом. А ID Карты, как известно, можно воровать или подделывать.

  Если, например, шлюзом воспользуется кто-то без карты, программа напишет "Неизвестный".

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК и Отпечатки Пальцев

  ## Как получить ДНК?

  Для этого Вы можете просканировать лужи крови, блевоту, стаканы, бутылки, банки и другие контейнеры жидкостей с помощью [color=#a4885c]криминалистического сканера[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>

  Этот же девайс может найти отпечатки пальцев на предметах, которых кто-то касался. Если подозреваемый трогал предмет в перчатках, сканер расскажет Вам об их волокне.

  ## У меня есть ДНК. Как понять чьё оно?

  Распечатайте заключение экпертизы и идите к [color=#a4885c]консоли криминальных записей[/color], там воспользуйтесь поиском по ДНК. Там же можно искать и по отпечаткам.

  ## Сбор отпечатков
  Вы можете получить отпечатки человека, использовав пластинки криминалистического сканера на его руках без перчаток. Больше никакой беготни к [color=#a4885c]консоли[/color]!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна
  Когда кто-то в перчатках трогает что-то на станции, на объектах остаётся волокно. Конечно, это усложняет нахождение преступников. Но настоящему детективу всё по зубам!

  Существует до [color=red]26[/color] видов волокна. Остановит ли это Вас от раскрытия преступления?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
