<Document>
  # Робототехника
  Научный отдел имеет возможность создавать различные типы роботов, выполняющих задачи на станции. Перед тем как начать, изучите технологию [color=#a4885c]Основы Робототехники[/color].

  ## Фабрикатор экзокостюмов
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="фабрикатор экзокостюмов"/>
</Box>
  Фабрикатор экзокостюмов - машина, печатающая большую часть компонентов роботов, например:
  - Части тела [textlink="киборгов" link="Cyborgs"]
  - Детали для мехов, а также их экипировка
  - Датчики движения

  Просто нажмите по фабрикатору чтобы открыть Интерфейс, а затем нажмите на желаемый предмет для начала печати.
  - Не видите рецептов? Проверьте, правильный ли у Вас выбран [color=#a4885c]сервер РнД[/color], нажав на кнопку справа сверху. Если после выбора сервера ничего не появляется, Вам надо заняться исследованиями.
  - Если рецепт серый - у машины недостаточно ресурсов. Чтобы добавить новых материалов, нажмите на фабрикатор с помощью [color=#99A3A4]стали[/color], [color=#ECF0F1]пластика[/color] или [color=#AED6F1]стекла[/color].

  Каждая станция начинает с полным набором машин для создания роботов, но вы можете собрать ещё, исследовав технологию [color=#a4885c]Основ Робототехники[/color], позволяющую создавать соответствующую машинную плату.

  ## Боты
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="чистобот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="медибот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="хонкбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="мимбот"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Боты[/color] - маленькие, простые машины, способные выполнять простые задачи. Не требуют подзарядки, но довольно легко ломаются. Их создание требует деталей, создающихся на фабрикаторе экзокостюмов.

  Чтобы сделать бота, откройте [color=#a4885c]Меню Строительств[/color] с помощью [color=yellow][bold][keybind="OpenCraftingMenu"][/bold][/color] и перейдите в раздел Утилиты (или наберите в поиске "бот"). Затем, соберите детали для бота вокруг себя и нажмите [color=#a4885c]Создание[/color]. Через несколько секунд, бот будет рядом с Вами, собранным и готовым к работе.

  ## Мехи
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Рипли"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="Х.О.Н.К"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="ХАМЯК"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="ВИМ"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] являются огромными машинами из металла, созданными для выполнения огромного количества различных задач, варьирующихся от модели к модели. Они требуют пилота и батарею для функционирования.

  Каждому меху нужен свой набор частей тела. Всех их можно произвести на Фабрикаторе Экзокостюмов, кроме [color=#a4885c]машинных плат[/color], собираемых на [color=#a4885c]Принтере схем[/color].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="центральный модуль управления Рипли"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="модуль управления периферией Рипли"/>
</Box>

  Для примера, обе платы сверху требуются для создания ТОЛЬКО меха Рипли.

  - Для начала, распечатайте соответствующий каркас и конечности. Затем, Вы можете [color=#a4885c]осмотреть[/color] корпус с помощью [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color] чтобы узнать следующий шаг.
  - Для сборки каждого меха требуется какая-то комбинация проводов, инструментов и машинных плат. Большинство мехов потребуют две или более машинные платы. Например, для создания [color=#a4885c]Рипли[/color] потребуются [color=#a4885c]центральный модуль управления Рипли[/color] и [color=#a4885c]модуль управления периферией Рипли[/color].
  - Создание мехов - ресурсозатратный процесс. Просите материалы у ваших коллег или в карго.
  - Чтобы сделать ВИМа, Вам понадобится пара ног киборга, шлем EVA, голосовой активатор и батарея.

  ## Экипировка
    Мехи без своих инструментов - ничто! Их также можно создать на фабрикаторе экзокостюмов.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="гидравлическая клешня"/>
</Box>
  - Для установки инструмента, нажмите им на меха.
  - Меняйте инструмент в руке меха, пока не найдёте нужный.
</Document>
