<Document>
# Научный отдел
[color=#c96dbf]Научный[/color] отдел, часто называемый РнД (Research and Development), имеет задачу добывать очки исследований для открытия новых технологий, а также задачу использовать эти самые технологии для создания новых предметов и машин для станции.

## Сотрудники
[color=#c96dbf]Научный[/color] отдел состоит из Научных ассистентов, Учёных, Старшего научного сотрудника и их главы, Научного Руководителя.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist" Caption="Учёный"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="Научный Руководитель"/>
  </Box>

## Технологии
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
  </Box>
Самые важные вещи в вашем отделе - сервер РнД, содержащий в себе изученные [color=#a4885c]технологии[/color], а также исследовательская консоль, эти технологии открывающая.

Каждая технология стоит [color=#a4885c]очков исследований[/color], а её исследование открывает новые предметы на протолатах и принтерах схем. У некоторых технологий есть требования к предыдущим, которые необходимо выполнить для её изучения.

[textlink="Нажмите чтобы посмотреть список всех технологий." link="Technologies"].

## Направления
Технологии распределены между четырьмя направлениями:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Промышленность"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTetherGun" Caption="Экспериментальные"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Обслуживание персонала"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Арсенал"/>
  </Box>

<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
Воспользуйтесь исследовательской консолью чтобы узнать, в какое направление надо пойти ради какой технологии.

## Уровни
У каждого направления есть 3 уровня технологий. В начале каждой смены Вам доступны технологии первого уровня.

Чтобы повысить уровень, Вам надо изучить до [color=brown]75%[/color] текущего. Получается, чтобы открыть Т2, Вам необходимо изучить 75% Т1.

Но с [color=green]3-м уровнем[/color] ситуация другая. Если Вы изучите Т3 технологию, Вы [color=brown]не сможете изучить[/color] Т3 технологии других направлений. Конечно, если Вы не найдете... Какой-то обход, лучше спросите у своего [color=purple]Научного Руководителя[/color].

## Производство
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
  </Box>
В интерфейсе каждой машины, Вы можете выбрать сервер, с которого поступают рецепты. Каждый рецепт требует определённый ресурс (сталь, стекло, пластик, золото, плазма), их Вы можете попросить у Карго.

</Document>
