<Document>
# Ксеноархеология
Ксеноархеология является подразделением Научного отдела, занимающимся изучением артефактов.

В начале каждой смены Научному отделу предоставляется, как минимум, два артефакта для экспериментов. Вы можете купить больше, поговорив с отделом Снабжения.

Изучив эффекты каждого артефакта, Вы получаете очки исследований, повышает его стоимость, а также можете найти полезные для Вашего отдела или всей станции способности артефактов.


## Узлы артефактов
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Артефакты состоят из случайно созданного древа узлов. У каждого узла есть "[color=#a4885c]глубина[/color]", показывающая опасность узла, и число узлов, соединённых с этим, называемое "[color=#a4885c]углами[/color]".

Артефакты всегда начинают на нулевой глубине, у корней древа. Активация как можно большего количества узлов и есть задача учёных. Знания извлекаются из узлов в виде очков исследований, повышая цену артефакта.

У каждого узла есть два компонента: [color=#a4885c]стимуляторы[/color] и [color=#a4885c]реакция[/color].

Стимуляторы являются действиями, вызывающими реакцию. Существует огромное множество стимуляторов, а на более высокой глубине повышается и их количество. Вам потребуется импровизировать.

Некоторые реакции — моментальные эффекты, а некоторые — невозвратные изменения чего-либо. Как только была достигнута реакция, Вы можете переходить на следующий по глубине узел.

Воспользовавшись консолью, Вы можете увидеть дерево узлов. Вы можете посмотреть на стимуляторы и реакции открытых узлов, а также понять какие узлы откроются при выполнении каких узлов.

У всех узлов с глубиной более 0, только один угол будет вести к следующему по глубине узлу. Все остальные углы ведут к узлам уровнем ниже.

Вы можете открывать любые узлы, выделенные синим цветом. Порядок не важен.

## Анализатор артефактов и аналитическая консоль
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
Главные инструменты Ксеноархеолога - [color=#a4885c]анализатор артефактов[/color] и [color=#a4885c]аналитическая консоль[/color]. Вы можете воспользоваться консолью для вывода очков или просмотра древа узлов.

Для того чтобы соединить две эти машины, просто воспользуйтесь конфигуратором сети на обоих из них. Чтобы проанализировать артефакт, просто установите его на анализатор. На каждой станции есть как минимум одна из этих машин в сборе.

Как только Вы открыли новый узел, Вы можете извлечь очки из артефакта, воспользовавшись кнопкой [color=#a4885c]"Извлечь"[/color].

## Сбор артефактов
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="фрагмент артефакта"/>

Вы можете собрать целый и рабочий артефакт из множества фрагментов. За ними Вы можете обратиться к Утилизаторам, они находят их в процессе добычи с астпроидов или экспедиции.

</Document>
