<Document>
# Ботаник
Ваша работа как ботаника - вырастить столько еды, чтобы остановить Шеф-Повара от нахождения её через "альтернативные пути". Растите поля пшеницы, а когда вам надоест - растите марихуану. Просто продолжайте растить, неважно что, просто растите!

## Начало смены
Сначала посмотрите на вашу округу и то, с чем вы будете работать. Уточните у Шеф-Повара, не нужно ли ему что-то определённое. Если нет, то растите пшеницу и бананы, ну или что угодно что вам захочется. Вы можете растить растения, которые помогут медицинскому отделу, Бармену или отделу поставок, на продажу.


# Инструменты
Есть много инструментов, позволяющих вашим растениям жить долго и счастливо. Но основной машиной ботаника является гидропонный лоток.

## Гидропонный лоток
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
Это лоток, он заставляет растения расти с помощью воды. Залейте его водой, затем посадите семена.
На гидропонном лотке есть лампочки, показывающие состояние растения и самого лотка:
- [color=red]Красный, Слева[/color]: Растение мертво и требуется его вытащить. Используйте лопату.
- [color=orange]Мигающий оранжевый, Центр[/color]: Растение находится не в лучших условиях. Осмотрите растение чтобы узнать точную причину. Если причина - сорняки, уберите их с помощью тяпки или используйте спрей против сорняков. Учитывайте, что многократное использование спрея может убить растение.
- [color=#0336ff]Синий, Справа[/color]: Недостаточно воды. Наполните лоток водой с помощью ведра.
- [color=green]Зелёный, Слева[/color]: Растение готово к сбору. Нажмите [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на растение чтобы собрать урожай.
- [color=yellow]Жёлтый, Справа[/color]: Недостаточно питательных веществ. Вы можете использовать любой плод в виде удобрения или воспользоваться спреем EZ Harvest.

Жизненный цикл гидропонного лотка:
- [color=lightgreen]Пусто[/color]: нет воды, семян или питательных веществ
- [color=lightgreen]Увлажнено[/color]: Вы добавили воду (из бутылки или ведра).
- [color=lightgreen]Готово к посадке[/color]: Вы добавили воду и питательные вещества.
- [color=lightgreen]Засажено[/color]: Вы посадили семя.
- [color=lightgreen]Готово к сбору[/color]: Вы дождались, пока растение вырастет.
- [color=lightgreen]Образец взят[/color]: Вы собрали семена с помощью кусачек.
- [color=lightgreen]Урожай собран[/color]: Вы сняли созревшие растения. Некоторые растения вырастут снова. Другие погибнут, и их нужно пересаживать.
- [color=lightgreen]Больное[/color]: Вы взяли слишком много образцов или опрыскали растение смертоносными химикатами. Растению плохо, но оно продолжит рост. Здоровье можно восстановить удобрениями, или можно заменить растение: вытащить его лопаткой и посадить новое.
- [color=lightgreen]Старое / Увядающее[/color]: растение созрело и скоро погибнет. Его ещё можно собрать и извлечь семена, но только короткое время. Извлеките семя, а затем выдерните/срубите растение.
- [color=lightgreen]Мёртвое[/color]: растение собрано и прекратило рост. Его следует выдернуть/срубить. Семена извлечь невозможно.

## Экстрактор семян
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Извлекает семена из плодов. Вставьте плод, получите семена.


# Генетика растений
Как и все формы жизни, знакомые NanoTrasen, растения передают признаки потомству через гены. Изменяя генетику растений, ботаники могут выводить сорта с полезными мутациями, повышающими здоровье и урожайность растений.

## Признаки
Фенотип растения — совокупность его наблюдаемых характеристик и признаков — можно определить путём тщательного изучения. Вот несколько распространённых признаков:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: такие растения светятся в темноте
- [color=lightgreen]Высокая урожайность[/color]: дают больше плодов за сбор
- [color=lightgreen]Малотребовательные к воде[/color]: требуют меньше воды для роста
- [color=lightgreen]Древесные[/color]: для сбора требуются инструменты типа топорика
- [color=lightgreen]Долгоживущие[/color]: живут больше циклов сбора перед гибелью
- [color=lightgreen]Малотребовательные к свету[/color]: требуют меньше света для роста
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям[/color]: более устойчивы к паразитам
- [color=lightgreen]Бессемянные[/color]: не производят жизнеспособных семян
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: подавляют рост сорных растений

Фенотип можно определить, просто выращивая растения и наблюдая за ними! Именно так Грегор Мендель, отец генетики, изучал их в 1866 году.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color], получают случайные генетические мутации. Это изменяет их гены и может привести к появлению новых признаков. Желательные мутации можно сохранить, собрав семена таких растений.

Чем больше мутагена использовано — тем больше мутаций возникнет. Так как многие гены критичны для выживания растения, многие мутации их убивают.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleUnstableMutagen"/>
</Box>

## Перекрёстное опыление
Используя [color=cyan]стерильные палочки[/color], Вы можете перенести гены одного растения на другое. Будьте осторожны; пыльца липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Химикаты
Некоторые химикаты имеют особые эффекты на растения.

[textlink="Нажмите здесь чтобы перейти ко всем Ботаническим химикатам." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>
