<Document>
# Уборщик

Вы держите вещи в чистоте, иногда это трудная работа, но её кто-то должен делать. Эта страница расскажет Вам про ваши инструменты для борьбы с тёмными силами грязи.

## Стандартная экипировка
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Дополнительная экипировка
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="проектор голографических знаков"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WireBrush"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Advanced mop, ask in R&D"/>
</Box>

## Доступ и избавление от жидкостей
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## К главному.
Перейдём к (фигуральным) хлебу и маслу уборщика. Мы здесь за уборкой, да? Давайте начнём с простого: ваш главный инструмент - Ваша верная швабра, ей будут помогать мешок для мусора и космический очиститель вместе с ведром водички.

Работа шваброй: Наполните тележку водой и найдите лужи! Намочите швабру в тележке и вымойте эти грязные лужи! Лужи из воды со временем испаряются. Не забывайте ставить знаки о мокром полу!
- Чтобы опустошить тележку, перетащите её (с помощью курсора) на дренаж в Вашей коморке.

Мусор: Вручную кладите его в мешок или держите мешок в руке и используйте его на мусор или пол рядом с ним. Использование мусорного мешка на утилизационном блоке приведёт к выбрасыванию всего мусора внутри в блок.
- Отдел Снабжения может хотеть немного вашего мусора, стоит спросить у них!

Космический очиститель: Послание от Богов, которое может и чистить граффити, и мыть лужи!
- Химики могут его сварить, а Снабжение - заказать.

## Дополнительная работа
Хороший уборщик заменяет сломанные лампочки, помогает Шеф-Повару избавиться от мышей а также пополняет торговые автоматы на станции.

##Дополнительная информация:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
